## "msgid"s in this file come from POT (.pot) files.
###
### Do not add, change, or remove "msgid"s manually here as
### they're tied to the ones in the corresponding POT file
### (with the same domain).
###
### Use "mix gettext.extract --merge" or "mix gettext.merge"
### to merge POT files into PO files.
msgid ""
msgstr ""
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1\n"

#: lib/block_scout_web/views/address_token_balance_view.ex:10
#, elixir-autogen, elixir-format, fuzzy
msgid "%{count} token"
msgid_plural "%{count} tokens"
msgstr[0] "%{count} 토큰"

#: lib/block_scout_web/templates/block/_tile.html.eex:29
#, elixir-autogen, elixir-format, fuzzy
msgid "%{count} transaction"
msgid_plural "%{count} transactions"
msgstr[0] "%{count} 거래"

#: lib/block_scout_web/templates/common_components/_minimal_proxy_pattern.html.eex:9
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid " - minimal bytecode implementation that delegates all calls to a known address"
msgstr "알려진 주소로 모든 호출을 위임하는 최소 바이트 코드 구현"

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/eth_rpc.html.eex:14
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid " is recommended."
msgstr "권장됩니다."

#: lib/block_scout_web/templates/address/_metatags.html.eex:3
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "%{address} - %{subnetwork} Explorer"
msgstr "주소: %{address} - %{subnetwork} 탐색기"

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:12
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "%{block_type} Details"
msgstr "%{block_type} 세부 정보"

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:55
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "%{block_type} Height"
msgstr "%{block_type} 높이"

#: lib/block_scout_web/templates/block/index.html.eex:7
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "%{block_type}s"
msgstr ""

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:84
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "%{count} Transaction"
msgstr "%{count} 거래"

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:86
#: lib/block_scout_web/templates/chain/_block.html.eex:12
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "%{count} Transactions"
msgstr "%{count} 거래"

#: lib/block_scout_web/templates/layout/_default_title.html.eex:2
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "%{subnetwork} Explorer - BlockScout"
msgstr "서브네트워크 탐색기 - BlockScout"

#: lib/block_scout_web/views/da_batch_transaction_view.ex:362
#: lib/block_scout_web/views/eigenda_batch_view.ex:362
#: lib/block_scout_web/views/l1_to_l2_txn_view.ex:366
#: lib/block_scout_web/views/l2_to_l1_txn_view.ex:366
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_transaction_view.ex:349
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_view.ex:357
#: lib/block_scout_web/views/transaction_view.ex:392
#: lib/block_scout_web/views/txn_batch_view.ex:362
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "(Awaiting internal transactions for status)"
msgstr "(상태를 위한 내부 거래 대기 중)"

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:59
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:70
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:82
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:104
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "(query)"
msgstr "(질문)"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_common_fields/_library_first.html.eex:4
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid ") may be added for each contract. Click the Add Library button to add an additional one."
msgstr "각 계약 마다 ( )가 추가될 수 있습니다. 추가하려면 추가 라이브러리 버튼을 클릭하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:192
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "64-bit hash of value verifying proof-of-work (note: null for POA chains)."
msgstr "값의 64비트 해시는 작업의 증명을 검증합니다 (참고: POA 체인의 경우 null입니다)."

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:95
#: lib/block_scout_web/templates/transaction_state/_state_change.html.eex:21
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "A block producer who successfully included the block onto the blockchain."
msgstr "블록체인에 블록을 성공적으로 포함시킨 블록 프로듀서."

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_common_fields/_library_first.html.eex:4
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "A library name called in the .sol file. Multiple libraries (up to "
msgstr ". 256) can be called in a single .sol file.   라이브러리 이름이 .sol 파일에서 호출됩니다. 하나의 .sol 파일에서 최대 256개의 라이브러리를 호출할 수 있습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:73
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "A string with the name of the action to be invoked."
msgstr "호출할 작업의 이름을 가진 문자열입니다."

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:62
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "A string with the name of the module to be invoked."
msgstr "호출할 모듈의 이름이 포함된 문자열."

#: lib/block_scout_web/templates/account/custom_abi/form.html.eex:24
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "ABI"
msgstr "ABI (주식투자자 연합)"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_common_fields/_constructor_args.html.eex:3
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "ABI-encoded Constructor Arguments (if required by the contract)"
msgstr "ABI 인코딩된 생성자 인자 (계약에 필요한 경우)"

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/index.html.eex:4
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "API Documentation"
msgstr "API 문서화"

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_metatags.html.eex:4
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "API endpoints for the %{subnetwork}"
msgstr "\"%{subnetwork}에 대한 API 엔드포인트\""

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_metatags.html.eex:2
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "API for the %{subnetwork} - BlockScout"
msgstr "\"%{subnetwork} - BlockScout\"에 대한 API"

#: lib/block_scout_web/templates/account/api_key/form.html.eex:7
#: lib/block_scout_web/templates/account/api_key/form.html.eex:13
#: lib/block_scout_web/templates/account/api_key/form.html.eex:14
#: lib/block_scout_web/templates/account/api_key/index.html.eex:29
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "API key"
msgstr "API 키"

#: lib/block_scout_web/templates/account/api_key/index.html.eex:7
#: lib/block_scout_web/templates/account/common/_nav.html.eex:16
#: lib/block_scout_web/templates/layout/_account_menu_item.html.eex:17
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "API keys"
msgstr "API 키 (키: key)"

#: lib/block_scout_web/templates/layout/_topnav.html.eex:86
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "APIs"
msgstr "APIs"

#: lib/block_scout_web/templates/account/tag_address/index.html.eex:24
#: lib/block_scout_web/templates/account/tag_transaction/index.html.eex:24
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:69
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Action"
msgstr "액션"

#: lib/block_scout_web/templates/account/watchlist/show.html.eex:25
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Actions"
msgstr "동작들"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:351
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:351
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:496
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:587
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Actual gas amount used by the transaction."
msgstr "거래에서 실제로 사용된 가스 양."

#: lib/block_scout_web/templates/account/api_key/form.html.eex:7
#: lib/block_scout_web/templates/account/custom_abi/form.html.eex:8
#: lib/block_scout_web/templates/layout/_add_chain_to_mm.html.eex:11
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Add"
msgstr "추가하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/account/api_key/index.html.eex:44
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Add API key"
msgstr "API 키 추가하기"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_flattened_code/new.html.eex:86
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_multi_part_files/new.html.eex:76
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Add Contract Libraries"
msgstr "계약서 라이브러리 추가하기"

#: lib/block_scout_web/templates/account/custom_abi/index.html.eex:44
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Add Custom ABI"
msgstr "\"커스텀 ABI 추가\""

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_flattened_code/new.html.eex:97
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_multi_part_files/new.html.eex:87
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Add Library"
msgstr "라이브러리 추가"

#: lib/block_scout_web/templates/account/watchlist/show.html.eex:38
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Add address"
msgstr "주소 추가하기"

#: lib/block_scout_web/templates/account/tag_address/form.html.eex:7
#: lib/block_scout_web/templates/account/tag_address/index.html.eex:37
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Add address tag"
msgstr "주소 태그 추가하기"

#: lib/block_scout_web/templates/account/watchlist_address/form.html.eex:7
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Add address to the Watch list"
msgstr "\"시청 목록에 주소 추가\""

#: lib/block_scout_web/templates/account/tag_transaction/form.html.eex:7
#: lib/block_scout_web/templates/account/tag_transaction/index.html.eex:37
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Add transaction tag"
msgstr "\"거래 태그 추가\""

#: lib/block_scout_web/templates/account/tag_address/form.html.eex:11
#: lib/block_scout_web/templates/account/tag_address/index.html.eex:23
#: lib/block_scout_web/templates/account/watchlist/show.html.eex:23
#: lib/block_scout_web/templates/account/watchlist_address/form.html.eex:12
#: lib/block_scout_web/templates/address/_validator_metadata_modal.html.eex:16
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_common_fields/_library_address.html.eex:4
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/index.html.eex:37
#: lib/block_scout_web/templates/transaction_log/_logs.html.eex:20
#: lib/block_scout_web/templates/transaction_state/index.html.eex:29
#: lib/block_scout_web/templates/verified_contracts/index.html.eex:54
#: lib/block_scout_web/views/address_view.ex:106
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Address"
msgstr "주소"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:196
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:196
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:274
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:298
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Address (external or contract) receiving the transaction."
msgstr "거래를 받는 주소 (외부 또는 계약)"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:176
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:176
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:256
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:280
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Address (external or contract) sending the transaction."
msgstr "거래를 보내는 주소 (외부 또는 계약)"

#: lib/block_scout_web/templates/account/common/_nav.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/templates/account/tag_address/index.html.eex:7
#: lib/block_scout_web/templates/layout/_account_menu_item.html.eex:15
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Address Tags"
msgstr "주소 태그"

#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:148
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Address balance in"
msgstr "주소 균형 유지"

#: lib/block_scout_web/templates/tokens/overview/_details.html.eex:51
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Address of the token contract"
msgstr "토큰 계약의 주소"

#: lib/block_scout_web/templates/transaction_state/_state_change.html.eex:7
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Address used in token mintings and burnings."
msgstr "토큰 발행 및 소각에 사용되는 주소입니다."

#: lib/block_scout_web/templates/account/public_tags_request/address_field.html.eex:2
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Address*"
msgstr "주소*"

#: lib/block_scout_web/templates/address/index.html.eex:5
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Addresses"
msgstr "주소"

#: lib/block_scout_web/templates/address_internal_transaction/index.html.eex:26
#: lib/block_scout_web/templates/address_token_transfer/index.html.eex:28
#: lib/block_scout_web/templates/address_transaction/index.html.eex:22
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/index.html.eex:63
#: lib/block_scout_web/templates/verified_contracts/index.html.eex:20
#: lib/block_scout_web/views/address_internal_transaction_view.ex:11
#: lib/block_scout_web/views/address_token_transfer_view.ex:11
#: lib/block_scout_web/views/address_transaction_view.ex:11
#: lib/block_scout_web/views/verified_contracts_view.ex:11
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "All"
msgstr "모두"

#: lib/block_scout_web/templates/smart_contract/_functions.html.eex:13
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "All functions displayed below are from ABI of that contract. In order to verify current contract, proceed with"
msgstr "다음에 표시된 모든 기능은 해당 계약의 ABI에서 가져온 것입니다. 현재 계약을 확인하려면 계속 진행하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:28
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "All metadata displayed below is from that contract. In order to verify current contract, click"
msgstr "아래에 표시된 모든 메타데이터는 해당 계약서에서 가져온 것입니다. 현재 계약을 확인하려면 클릭하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:173
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "All tokens in the account and total value."
msgstr "계정 내 모든 토큰 및 총 가치."

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:482
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:573
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Amount of"
msgstr "액수"

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:233
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Amount of distributed reward. Miners receive a static block reward + Tx fees + uncle fees."
msgstr "배분된 보상의 양. 마이너는 정적인 블록 보상 + Tx 수수료 + 삼촌 수수료를 받습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/eth_rpc.html.eex:15
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Anything not in this list is not supported. Click on the method to be taken to the documentation for that method, and check the notes section for any potential differences."
msgstr "이 목록에 포함되지 않은 항목은 지원되지 않습니다. 해당 방법을 클릭하여 방법에 대한 문서를 확인하고, 참고 사항 섹션에서 가능한 차이점을 확인하십시오."

#: lib/block_scout_web/templates/layout/_topnav.html.eex:114
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Apps"
msgstr "앱들"

#: lib/block_scout_web/templates/account/api_key/form.html.eex:25
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Back to API keys (Cancel)"
msgstr "API 키로 돌아가기 (취소)"

#: lib/block_scout_web/templates/account/tag_address/form.html.eex:24
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Back to Address Tags (Cancel)"
msgstr "주소 태그로 돌아가기 (취소)"

#: lib/block_scout_web/templates/account/custom_abi/form.html.eex:30
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Back to Custom ABI (Cancel)"
msgstr "커스텀 ABI로 돌아가기 (취소)"

#: lib/block_scout_web/templates/account/tag_transaction/form.html.eex:24
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Back to Transaction Tags (Cancel)"
msgstr "트랜잭션 태그로 돌아가기 (취소)"

#: lib/block_scout_web/templates/account/watchlist_address/form.html.eex:81
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Back to Watch list (Cancel)"
msgstr "관심목록으로 돌아가기 (취소)"

#: lib/block_scout_web/templates/account/watchlist/show.html.eex:24
#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:149
#: lib/block_scout_web/templates/address_token/overview.html.eex:51
#: lib/block_scout_web/templates/verified_contracts/index.html.eex:57
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Balance"
msgstr "균형"

#: lib/block_scout_web/templates/transaction_state/index.html.eex:35
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Balance after"
msgstr "잔액"

#: lib/block_scout_web/templates/transaction_state/index.html.eex:32
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Balance before"
msgstr "전 기준 잔액"

#: lib/block_scout_web/templates/address_coin_balance/index.html.eex:14
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Balances"
msgstr "잔액"

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:204
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Base Fee per Gas"
msgstr "가스당 기본 요금"

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/eth_rpc.html.eex:5
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/index.html.eex:5
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Base URL:"
msgstr "기본 URL:"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:372
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:372
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:517
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:608
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Binary data included with the transaction. See input / logs below for additional info."
msgstr "거래에 포함된 이진 데이터. 추가 정보는 아래 입력/로그를 참조하십시오."

#: lib/block_scout_web/templates/address_coin_balance/_coin_balances.html.eex:8
#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:29
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:135
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:135
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:158
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:181
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Block"
msgstr "블록"

#: lib/block_scout_web/templates/block/_link.html.eex:2
#: lib/block_scout_web/templates/internal_transaction/_tile.html.eex:32
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/transfer/_token_transfer.html.eex:43
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Block #%{number}"
msgstr "블록 # %{number}"

#: lib/block_scout_web/templates/block/_metatags.html.eex:3
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Block %{block_number} - %{subnetwork} Explorer"
msgstr "블록 %{block_number} - %{subnetwork} 탐색기"

#: lib/block_scout_web/templates/block_transaction/404.html.eex:7
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Block Details"
msgstr "블록 세부 정보"

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:53
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Block Height"
msgstr "블록 높이"

#: lib/block_scout_web/templates/layout/app.html.eex:44
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Block Mined, awaiting import..."
msgstr "블록이 채굴되었고 가져오기를 기다리고 있습니다..."

#: lib/block_scout_web/views/da_batch_transaction_view.ex:33
#: lib/block_scout_web/views/eigenda_batch_view.ex:33
#: lib/block_scout_web/views/l1_to_l2_txn_view.ex:33
#: lib/block_scout_web/views/l2_to_l1_txn_view.ex:33
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_transaction_view.ex:34
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_view.ex:33
#: lib/block_scout_web/views/transaction_view.ex:34
#: lib/block_scout_web/views/txn_batch_view.ex:33
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Block Pending"
msgstr "블록 대기 중"

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:155
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Block difficulty for miner, used to calibrate block generation time (Note: constant in POA based networks)."
msgstr "마이너의 블록 난이도는 블록 생성 시간을 교정하는 데 사용됩니다 (참고: POA 기반 네트워크에서 상수)."

#: lib/block_scout_web/views/block_transaction_view.ex:15
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Block not found, please try again later."
msgstr "블럭을 찾을 수 없습니다. 나중에 다시 시도해주세요."

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:134
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:134
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:157
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:180
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Block number containing the transaction."
msgstr "거래 내역이 포함된 블록 번호."

#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:256
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Block number in which the address was updated."
msgstr "주소가 업데이트 된 블록 번호."

#: lib/block_scout_web/templates/chain/show.html.eex:146
#: lib/block_scout_web/templates/layout/_topnav.html.eex:23
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Blocks"
msgstr "블록들"

#: lib/block_scout_web/templates/layout/app.html.eex:43
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Blocks Indexed"
msgstr "블록 색인화됨"

#: lib/block_scout_web/templates/address/_tabs.html.eex:60
#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:274
#: lib/block_scout_web/templates/address_validation/index.html.eex:11
#: lib/block_scout_web/views/address_view.ex:380
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Blocks Validated"
msgstr "블록이 검증되었습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/layout/app.html.eex:45
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Blocks With Internal Transactions Indexed"
msgstr "내부 거래가 인덱싱된 블록들"

#: lib/block_scout_web/templates/transaction_state/_state_change.html.eex:8
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Burn address"
msgstr "번지를 버림주소로 변환합니다."

#: lib/block_scout_web/templates/block/_tile.html.eex:64
#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:213
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Burnt Fees"
msgstr "번진 비용"

#: lib/block_scout_web/templates/address_token/overview.html.eex:65
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "CRC Worth"
msgstr "CRC 가치"

#: lib/block_scout_web/templates/common_components/_csv_export_button.html.eex:2
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "CSV"
msgstr "CSV"

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_decoded_input_body.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_decoded_input_body.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_decoded_input_body.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_decoded_input_body.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_decoded_input_body.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_decoded_input_body.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_decoded_input_body.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_decoded_input_body.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/views/internal_transaction_view.ex:21
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Call"
msgstr "전화하세요."

#: lib/block_scout_web/views/internal_transaction_view.ex:22
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Call Code"
msgstr "콜 코드"

#: lib/block_scout_web/templates/account/public_tags_request/form.html.eex:62
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification/new.html.eex:120
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_flattened_code/new.html.eex:115
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_json/new.html.eex:41
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_multi_part_files/new.html.eex:107
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_standard_json_input/new.html.eex:55
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_vyper/new.html.eex:51
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:47
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_eth_rpc_item.html.eex:54
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: lib/block_scout_web/templates/transaction_state/index.html.eex:38
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Change"
msgstr "변화"

#: lib/block_scout_web/views/block_view.ex:64
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Chore Reward"
msgstr "할일 보상"

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:137
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_eth_rpc_item.html.eex:106
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Clear"
msgstr "맑은"

#: lib/block_scout_web/templates/address/_validator_metadata_modal.html.eex:37
#: lib/block_scout_web/templates/common_components/_modal_qr_code.html.eex:6
#: lib/block_scout_web/templates/common_components/_modal_qr_code.html.eex:14
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/instance/overview/_details.html.eex:84
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/instance/overview/_details.html.eex:92
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Close"
msgstr "가까이."

#: lib/block_scout_web/templates/address/_tabs.html.eex:70
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:165
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:187
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_eth_rpc_item.html.eex:126
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_eth_rpc_item.html.eex:149
#: lib/block_scout_web/views/address_view.ex:373
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Code"
msgstr "코드"

#: lib/block_scout_web/templates/address/_tabs.html.eex:46
#: lib/block_scout_web/views/address_view.ex:379
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Coin Balance History"
msgstr "동전 잔액 이력"

#: lib/block_scout_web/templates/address/_tabs.html.eex:40
#, elixir-format, elixir-autogen
msgid "Withdraw"
msgstr "철회하다"

#: lib/block_scout_web/templates/address/_tabs.html.eex:34
#, elixir-format, elixir-autogen
msgid "Deposit"
msgstr "예금"

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_decoded_input_body.html.eex:55
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_decoded_input_body.html.eex:55
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_decoded_input_body.html.eex:55
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_decoded_input_body.html.eex:55
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_decoded_input_body.html.eex:55
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_decoded_input_body.html.eex:55
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_decoded_input_body.html.eex:55
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_decoded_input_body.html.eex:55
#, elixir-format
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Collapse"
msgstr "붕괴"

#: lib/block_scout_web/templates/account/public_tags_request/form.html.eex:20
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Company name"
msgstr "회사 이름"

#: lib/block_scout_web/templates/account/public_tags_request/form.html.eex:32
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Company website"
msgstr "회사 웹사이트"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_common_fields/_compiler_field.html.eex:3
#: lib/block_scout_web/templates/verified_contracts/index.html.eex:63
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Compiler"
msgstr "컴파일러"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:137
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Compiler Settings"
msgstr "컴파일러 설정"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:66
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Compiler version"
msgstr "컴파일러 버전"

#: lib/block_scout_web/views/da_batch_transaction_view.ex:355
#: lib/block_scout_web/views/eigenda_batch_view.ex:355
#: lib/block_scout_web/views/l1_to_l2_txn_view.ex:359
#: lib/block_scout_web/views/l2_to_l1_txn_view.ex:359
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_transaction_view.ex:342
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_view.ex:350
#: lib/block_scout_web/views/transaction_view.ex:342
#: lib/block_scout_web/views/txn_batch_view.ex:355
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Confirmed"
msgstr "확인된"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:101
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:101
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:124
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:142
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Confirmed by "
msgstr "확인되었습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:167
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:167
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:190
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:213
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Confirmed within"
msgstr "확인됨"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification/new.html.eex:2
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_flattened_code/new.html.eex:6
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_json/new.html.eex:2
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_multi_part_files/new.html.eex:4
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_standard_json_input/new.html.eex:6
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_vyper/new.html.eex:4
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/holder/index.html.eex:16
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Connection Lost"
msgstr "연결이 끊겼습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/address_coin_balance/index.html.eex:12
#: lib/block_scout_web/templates/block/index.html.eex:5
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Connection Lost, click to load newer blocks"
msgstr "연결이 끊어졌습니다. 새로운 블록을 로드하려면 클릭하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/address_internal_transaction/index.html.eex:15
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Connection Lost, click to load newer internal transactions"
msgstr "연결이 끊어졌습니다. 더 최신의 내부 거래를 로드하려면 클릭하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/address_transaction/index.html.eex:11
#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/index.html.eex:22
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/index.html.eex:22
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/index.html.eex:35
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/index.html.eex:21
#: lib/block_scout_web/templates/pending_transaction/index.html.eex:16
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/index.html.eex:22
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/index.html.eex:25
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/index.html.eex:18
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/index.html.eex:22
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Connection Lost, click to load newer transactions"
msgstr "연결이 끊어졌습니다. 새로운 거래를 로드하려면 클릭하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/address_validation/index.html.eex:10
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Connection Lost, click to load newer validations"
msgstr "연결이 끊어졌습니다. 새로운 유효성 검사를 로드하기 위해 클릭하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:91
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Constructor Arguments"
msgstr "생성자 인자"

#: lib/block_scout_web/templates/verified_contracts/index.html.eex:72
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Constructor args"
msgstr "생성자 인수"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:206
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:206
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:284
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/overview/_details.html.eex:52
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:308
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Contract"
msgstr "계약"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:152
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Contract ABI"
msgstr "계약 ABI"

#: lib/block_scout_web/templates/account/custom_abi/form.html.eex:18
#: lib/block_scout_web/templates/account/custom_abi/index.html.eex:29
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_common_fields/_contract_address_field.html.eex:3
#: lib/block_scout_web/views/address_view.ex:104
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Contract Address"
msgstr "계약 주소"

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_pending_tile.html.eex:16
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_pending_tile.html.eex:16
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_pending_tile.html.eex:16
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_pending_tile.html.eex:16
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_pending_tile.html.eex:16
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_pending_tile.html.eex:16
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_pending_tile.html.eex:16
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_pending_tile.html.eex:16
#: lib/block_scout_web/views/address_view.ex:44
#: lib/block_scout_web/views/address_view.ex:78
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Contract Address Pending"
msgstr "계약 주소 대기 중입니다."

#: lib/block_scout_web/views/da_batch_transaction_view.ex:470
#: lib/block_scout_web/views/eigenda_batch_view.ex:470
#: lib/block_scout_web/views/l1_to_l2_txn_view.ex:474
#: lib/block_scout_web/views/l2_to_l1_txn_view.ex:474
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_transaction_view.ex:511
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_view.ex:465
#: lib/block_scout_web/views/transaction_view.ex:641
#: lib/block_scout_web/views/txn_batch_view.ex:470
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Contract Call"
msgstr "계약 전화"

#: lib/block_scout_web/views/da_batch_transaction_view.ex:467
#: lib/block_scout_web/views/eigenda_batch_view.ex:467
#: lib/block_scout_web/views/l1_to_l2_txn_view.ex:471
#: lib/block_scout_web/views/l2_to_l1_txn_view.ex:471
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_transaction_view.ex:508
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_view.ex:462
#: lib/block_scout_web/views/transaction_view.ex:638
#: lib/block_scout_web/views/txn_batch_view.ex:467
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Contract Creation"
msgstr "계약서 작성"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:169
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:184
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Contract Creation Code"
msgstr "계약 작성 코드"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_flattened_code/new.html.eex:90
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_multi_part_files/new.html.eex:80
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Contract Libraries"
msgstr "계약 도서관"

#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:75
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_common_fields/_contract_name_field.html.eex:3
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Contract Name"
msgstr "계약 명칭"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:26
#: lib/block_scout_web/templates/smart_contract/_functions.html.eex:11
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Contract is not verified. However, we found a verified contract with the same bytecode in Blockscout DB"
msgstr "계약이 검증되지 않았습니다. 그러나 Blockscout DB에서 동일한 바이트 코드를 갖는 검증된 계약을 발견했습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/verified_contracts/index.html.eex:41
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Contract name or address"
msgstr "계약명 또는 주소"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:58
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Contract name:"
msgstr "계약 명칭:"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:101
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Contract source code"
msgstr "계약 소스 코드"

#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:119
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Contract was precompiled and created at genesis"
msgstr "계약은 초기에 사전에 컴파일되어 생성되었습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/verified_contracts/_stats.html.eex:5
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Contracts"
msgstr "계약서"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:175
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Contracts that self destruct in their constructors have no contract code published and cannot be verified."
msgstr "자가 파괴되는 계약은 생성자에게의 계약 코드가 공개되지 않으며 검증할 수 없습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:154
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Copy ABI"
msgstr "ABI 복사하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/account/api_key/row.html.eex:6
#: lib/block_scout_web/templates/account/api_key/row.html.eex:6
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Copy API key"
msgstr "API 키 복사"

#: lib/block_scout_web/templates/account/tag_address/row.html.eex:8
#: lib/block_scout_web/templates/account/tag_address/row.html.eex:8
#: lib/block_scout_web/templates/account/tag_transaction/row.html.eex:11
#: lib/block_scout_web/templates/account/tag_transaction/row.html.eex:11
#: lib/block_scout_web/templates/account/watchlist_address/row.html.eex:7
#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:38
#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:39
#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:102
#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:103
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/overview/_details.html.eex:43
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/overview/_details.html.eex:44
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Copy Address"
msgstr "주소를 복사하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:139
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Copy Compiler Settings"
msgstr "복사 컴파일러 설정"

#: lib/block_scout_web/templates/account/custom_abi/row.html.eex:6
#: lib/block_scout_web/templates/account/custom_abi/row.html.eex:6
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Copy Contract Address"
msgstr "복사 계약 주소"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:171
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:187
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Copy Contract Creation Code"
msgstr "복사 계약 생성 코드"

#: lib/block_scout_web/templates/address_decompiled_contract/index.html.eex:19
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Copy Decompiled Contract Code"
msgstr "복원 된 계약 코드 복사"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:208
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:218
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Copy Deployed ByteCode"
msgstr "배포된 바이트코드 복사하기"

#: lib/block_scout_web/templates/account/watchlist_address/row.html.eex:7
#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_total_transfers_from_to.html.eex:14
#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_total_transfers_from_to.html.eex:15
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_total_transfers_from_to.html.eex:14
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_total_transfers_from_to.html.eex:15
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_total_transfers_from_to.html.eex:14
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_total_transfers_from_to.html.eex:15
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:186
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:187
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_total_transfers_from_to.html.eex:14
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_total_transfers_from_to.html.eex:15
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:186
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:187
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_total_transfers_from_to.html.eex:14
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_total_transfers_from_to.html.eex:15
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_total_transfers_from_to.html.eex:18
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_total_transfers_from_to.html.eex:19
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:264
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:265
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_total_transfers_from_to.html.eex:16
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:288
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:289
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_total_transfers_from_to.html.eex:14
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_total_transfers_from_to.html.eex:15
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Copy From Address"
msgstr "주소에서 복사하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:126
#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:127
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Copy Hash"
msgstr "복사 해시"

#: lib/block_scout_web/templates/tokens/instance/metadata/index.html.eex:20
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Copy Metadata"
msgstr "메타데이터 복사"

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:146
#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:147
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Copy Parent Hash"
msgstr "부모 해시 복사"

#: lib/block_scout_web/templates/transaction_raw_trace/index.html.eex:15
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Copy Raw Trace"
msgstr "복사 원시 추적"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:115
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:127
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Copy Source Code"
msgstr "소스 코드 복사하기"

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_total_transfers_from_to.html.eex:31
#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_total_transfers_from_to.html.eex:32
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_total_transfers_from_to.html.eex:31
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_total_transfers_from_to.html.eex:32
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_total_transfers_from_to.html.eex:31
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_total_transfers_from_to.html.eex:32
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:215
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:216
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:225
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:226
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_total_transfers_from_to.html.eex:31
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_total_transfers_from_to.html.eex:32
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:215
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:216
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:225
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:226
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_total_transfers_from_to.html.eex:31
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_total_transfers_from_to.html.eex:32
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_total_transfers_from_to.html.eex:36
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_total_transfers_from_to.html.eex:37
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:291
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:292
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:299
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:300
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_total_transfers_from_to.html.eex:41
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:315
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:316
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:323
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:324
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_total_transfers_from_to.html.eex:31
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_total_transfers_from_to.html.eex:32
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Copy To Address"
msgstr "주소 복사"

#: lib/block_scout_web/templates/tokens/instance/overview/_details.html.eex:32
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/instance/overview/_details.html.eex:33
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Copy Token ID"
msgstr "토큰 ID 복사하기"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:64
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:64
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:87
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:87
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Copy Transaction Hash"
msgstr "트랜잭션 해시를 복사하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:65
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:65
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:88
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:88
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Copy Txn Hash"
msgstr "트랜잭션 해시를 복사하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:398
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:398
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:543
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:634
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Copy Txn Hex Input"
msgstr "복사 거래 Hex 입력"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:404
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:404
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:549
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:640
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Copy Txn UTF-8 Input"
msgstr "복사 트랜잭션 UTF-8 입력"

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_decoded_input_body.html.eex:41
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_decoded_input_body.html.eex:41
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_decoded_input_body.html.eex:41
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:397
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:403
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_decoded_input_body.html.eex:41
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:397
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:403
#: lib/block_scout_web/templates/log/_data_decoded_view.html.eex:20
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_decoded_input_body.html.eex:41
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_decoded_input_body.html.eex:41
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:542
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:548
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_decoded_input_body.html.eex:41
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:633
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:639
#: lib/block_scout_web/templates/transaction_raw_trace/index.html.eex:14
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_decoded_input_body.html.eex:41
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Copy Value"
msgstr "복사 값 (Boksa geum)"

#: lib/block_scout_web/views/internal_transaction_view.ex:25
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Create"
msgstr "만들다"

#: lib/block_scout_web/templates/account/custom_abi/index.html.eex:12
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Create a Custom ABI to interact with contracts."
msgstr "계약과 상호작용할 수 있는 사용자 정의 ABI를 생성하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/account/api_key/index.html.eex:12
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Create an API key to use with your RPC и EthRPC API requests."
msgstr "RPC 및 EthRPC API 요청에 사용할 API 키를 만드세요."

#: lib/block_scout_web/views/internal_transaction_view.ex:26
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Create2"
msgstr "Create2 -> 만들기2"

#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:102
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Creator"
msgstr "창조자"

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:146
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_eth_rpc_item.html.eex:116
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Curl"
msgstr "컬 (keol)"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:74
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:74
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:97
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:97
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Current transaction state: Success, Failed (Error), or Pending (In Process)"
msgstr "현재 거래 상태 : 성공, 실패 (오류) 또는 대기 (진행 중)"

#: lib/block_scout_web/templates/address_read_contract/index.html.eex:20
#: lib/block_scout_web/templates/address_write_contract/index.html.eex:18
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Custom"
msgstr "맞춤 제작"

#: lib/block_scout_web/templates/account/common/_nav.html.eex:19
#: lib/block_scout_web/templates/account/custom_abi/form.html.eex:8
#: lib/block_scout_web/templates/account/custom_abi/index.html.eex:7
#: lib/block_scout_web/templates/layout/_account_menu_item.html.eex:18
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Custom ABI"
msgstr "커스텀 ABI"

#: lib/block_scout_web/templates/address_read_contract/index.html.eex:25
#: lib/block_scout_web/templates/address_write_contract/index.html.eex:23
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Custom ABI from account"
msgstr "계정에서 사용자 정의 ABI"

#: lib/block_scout_web/templates/chain/show.html.eex:7
#: lib/block_scout_web/templates/chain/show.html.eex:44
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Daily Transactions"
msgstr "일일 거래량"

#: lib/block_scout_web/templates/address_logs/_logs.html.eex:101
#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_decoded_input_body.html.eex:23
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_decoded_input_body.html.eex:23
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_decoded_input_body.html.eex:23
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_decoded_input_body.html.eex:23
#: lib/block_scout_web/templates/log/_data_decoded_view.html.eex:7
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_decoded_input_body.html.eex:23
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_decoded_input_body.html.eex:23
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_decoded_input_body.html.eex:23
#: lib/block_scout_web/templates/transaction_log/_logs.html.eex:121
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_decoded_input_body.html.eex:23
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Data"
msgstr "데이터"

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:70
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Date & time at which block was produced."
msgstr "생산된 블록의 날짜 및 시간."

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:153
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:153
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:176
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:199
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Date & time of transaction inclusion, including length of time for confirmation."
msgstr "거래 포함 날짜 및 시간 및 확인 시간의 길이."

#: lib/block_scout_web/templates/tokens/instance/overview/_details.html.eex:52
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/overview/_details.html.eex:131
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Decimals"
msgstr "소수점"

#: lib/block_scout_web/templates/address_logs/_logs.html.eex:32
#: lib/block_scout_web/templates/address_logs/_logs.html.eex:38
#: lib/block_scout_web/templates/address_logs/_logs.html.eex:53
#: lib/block_scout_web/templates/transaction_log/_logs.html.eex:34
#: lib/block_scout_web/templates/transaction_log/_logs.html.eex:42
#: lib/block_scout_web/templates/transaction_log/_logs.html.eex:57
#: lib/block_scout_web/templates/transaction_log/_logs.html.eex:73
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Decoded"
msgstr "해독됨"

#: lib/block_scout_web/views/address_view.ex:374
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Decompiled Code"
msgstr "복호화된 코드"

#: lib/block_scout_web/templates/address/_tabs.html.eex:87
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Decompiled code"
msgstr "디컴파일된 코드"

#: lib/block_scout_web/templates/address_decompiled_contract/index.html.eex:17
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Decompiled contract code"
msgstr "복호화된 계약 코드"

#: lib/block_scout_web/templates/address_decompiled_contract/index.html.eex:10
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Decompiler version"
msgstr "디컴파일러 버전"

#: lib/block_scout_web/views/internal_transaction_view.ex:23
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Delegate Call"
msgstr "대표자 전화"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:206
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:214
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Deployed ByteCode"
msgstr "ByteCode 배포됨"

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:53
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:188
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_eth_rpc_item.html.eex:60
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_eth_rpc_item.html.eex:150
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: lib/block_scout_web/templates/account/public_tags_request/form.html.eex:56
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Description*"
msgstr "설명*"

#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:30
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:166
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_eth_rpc_item.html.eex:127
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Details"
msgstr "세부사항"

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:156
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Difficulty"
msgstr "어려움"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:176
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Displaying the init data provided of the creating transaction."
msgstr "트랜잭션 생성 시 제공된 초기 데이터를 표시합니다."

#: lib/block_scout_web/templates/csv_export/index.html.eex:24
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_multi_part_files/new.html.eex:72
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Drop all Solidity contract source files into the drop zone."
msgstr "모든 Solidity 계약 소스 파일을 드롭 영역에 넣으세요."

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_multi_part_files/new.html.eex:72
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Drop all Solidity or Yul contract source files into the drop zone."
msgstr "모든 Solidity 또는 Yul 계약 소스 파일을 드롭존에 드롭하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_json/new.html.eex:18
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Drop sources and metadata JSON file or click here"
msgstr "소스 및 메타데이터 JSON 파일을 드롭하거나 여기를 클릭하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_multi_part_files/new.html.eex:67
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Drop sources or click here"
msgstr "소스를 삭제하거나 여기를 클릭하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_standard_json_input/new.html.eex:28
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Drop the standard input JSON file or click here"
msgstr "표준 입력 JSON 파일을 드롭하거나 여기를 클릭하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/account/public_tags_request/form.html.eex:27
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "E-mail*"
msgstr "이메일*"

#: lib/block_scout_web/templates/common_components/_minimal_proxy_pattern.html.eex:6
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "EIP-1167"
msgstr "EIP-1167을 번역하세요."

#: lib/block_scout_web/views/da_batch_transaction_view.ex:227
#: lib/block_scout_web/views/eigenda_batch_view.ex:227
#: lib/block_scout_web/views/l1_to_l2_txn_view.ex:231
#: lib/block_scout_web/views/l2_to_l1_txn_view.ex:214
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_transaction_view.ex:212
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_view.ex:222
#: lib/block_scout_web/views/transaction_view.ex:212
#: lib/block_scout_web/views/txn_batch_view.ex:227
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "ERC-1155 "
msgstr "ERC-1155"

#: lib/block_scout_web/views/da_batch_transaction_view.ex:225
#: lib/block_scout_web/views/eigenda_batch_view.ex:225
#: lib/block_scout_web/views/l1_to_l2_txn_view.ex:229
#: lib/block_scout_web/views/l2_to_l1_txn_view.ex:212
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_transaction_view.ex:210
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_view.ex:220
#: lib/block_scout_web/views/transaction_view.ex:210
#: lib/block_scout_web/views/txn_batch_view.ex:225
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "ERC-20 "
msgstr "ERC-20 -> ERC-20"

#: lib/block_scout_web/templates/account/watchlist_address/form.html.eex:40
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "ERC-20 tokens (beta)"
msgstr "ERC-20 토큰 (베타)"

#: lib/block_scout_web/views/da_batch_transaction_view.ex:226
#: lib/block_scout_web/views/eigenda_batch_view.ex:226
#: lib/block_scout_web/views/l1_to_l2_txn_view.ex:230
#: lib/block_scout_web/views/l2_to_l1_txn_view.ex:213
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_transaction_view.ex:211
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_view.ex:221
#: lib/block_scout_web/views/transaction_view.ex:211
#: lib/block_scout_web/views/txn_batch_view.ex:226
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "ERC-721 "
msgstr "ERC-721를 번역하면 됩니다."

#: lib/block_scout_web/templates/account/watchlist_address/form.html.eex:53
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "ERC-721, ERC-1155 tokens (NFT) (beta)"
msgstr "ERC-721, ERC-1155 토큰 (NFT) (베타)"

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/eth_rpc.html.eex:4
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "ETH RPC API Documentation"
msgstr "ETH RPC API 문서화"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:77
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_flattened_code/new.html.eex:30
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_multi_part_files/new.html.eex:22
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "EVM Version"
msgstr "EVM 버전"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_flattened_code/new.html.eex:34
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_multi_part_files/new.html.eex:26
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "EVM version details"
msgstr "EVM 버전 세부 정보"

#: lib/block_scout_web/views/block_transaction_view.ex:7
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Easy Cowboy! This block does not exist yet!"
msgstr "이지 카우보이! 이 블록은 아직 존재하지 않습니다!"

#: lib/block_scout_web/templates/account/api_key/row.html.eex:16
#: lib/block_scout_web/templates/account/custom_abi/row.html.eex:16
#: lib/block_scout_web/templates/account/watchlist_address/row.html.eex:27
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Edit"
msgstr "편집하다"

#: lib/block_scout_web/templates/account/watchlist_address/form.html.eex:7
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Edit Watch list address"
msgstr "편집된 감시 리스트 주소"

#: lib/block_scout_web/templates/account/watchlist_address/form.html.eex:71
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Email notifications"
msgstr "이메일 알림"

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_emission_reward_tile.html.eex:5
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_emission_reward_tile.html.eex:5
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_emission_reward_tile.html.eex:5
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_emission_reward_tile.html.eex:5
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_emission_reward_tile.html.eex:5
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_emission_reward_tile.html.eex:5
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_emission_reward_tile.html.eex:5
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_emission_reward_tile.html.eex:5
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Emission Contract"
msgstr "배출 계약"

#: lib/block_scout_web/views/block_view.ex:72
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Emission Reward"
msgstr "배출 보상"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_flattened_code/new.html.eex:72
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Enter the Solidity Contract Code"
msgstr "솔리디티 계약 코드를 입력하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_vyper/new.html.eex:22
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Enter the Vyper Contract Code"
msgstr "바이퍼 계약 코드를 입력하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_decoded_input_body.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_decoded_input_body.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/templates/internal_transaction/_tile.html.eex:11
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_decoded_input_body.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_decoded_input_body.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_decoded_input_body.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_decoded_input_body.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_decoded_input_body.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_decoded_input_body.html.eex:10
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Error"
msgstr "에러"

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_tile.html.eex:11
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_tile.html.eex:11
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Error in internal transactions"
msgstr "내부 거래에서 오류 발생"

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_decoded_input_body.html.eex:33
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_decoded_input_body.html.eex:33
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_decoded_input_body.html.eex:33
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_decoded_input_body.html.eex:33
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_decoded_input_body.html.eex:33
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_decoded_input_body.html.eex:33
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_decoded_input_body.html.eex:33
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_decoded_input_body.html.eex:33
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Error rendering value"
msgstr "\"값 처리 오류\""

#: lib/block_scout_web/templates/address/_balance_dropdown.html.eex:10
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Error trying to fetch balances."
msgstr "잔액을 가져오는 중 오류가 발생했습니다."

#: lib/block_scout_web/views/da_batch_transaction_view.ex:366
#: lib/block_scout_web/views/eigenda_batch_view.ex:366
#: lib/block_scout_web/views/l1_to_l2_txn_view.ex:370
#: lib/block_scout_web/views/l2_to_l1_txn_view.ex:370
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_transaction_view.ex:353
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_view.ex:361
#: lib/block_scout_web/views/transaction_view.ex:396
#: lib/block_scout_web/views/txn_batch_view.ex:366
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Error: %{reason}"
msgstr "오류: %{reason}"

#: lib/block_scout_web/views/da_batch_transaction_view.ex:364
#: lib/block_scout_web/views/eigenda_batch_view.ex:364
#: lib/block_scout_web/views/l1_to_l2_txn_view.ex:368
#: lib/block_scout_web/views/l2_to_l1_txn_view.ex:368
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_transaction_view.ex:351
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_view.ex:359
#: lib/block_scout_web/views/transaction_view.ex:394
#: lib/block_scout_web/views/txn_batch_view.ex:364
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Error: (Awaiting internal transactions for reason)"
msgstr "오류: (이유로 인해 내부 거래를 기다리고 있습니다)"

#: lib/block_scout_web/templates/layout/_topnav.html.eex:100
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Eth RPC"
msgstr "Eth RPC"

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:211
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_eth_rpc_item.html.eex:164
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Example Value"
msgstr "예시 값"

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:128
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_eth_rpc_item.html.eex:99
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Execute"
msgstr "실행하다"

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_decoded_input_body.html.eex:55
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_decoded_input_body.html.eex:55
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_decoded_input_body.html.eex:55
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_decoded_input_body.html.eex:55
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_decoded_input_body.html.eex:55
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_decoded_input_body.html.eex:55
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_decoded_input_body.html.eex:55
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_decoded_input_body.html.eex:55
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Expand"
msgstr "확장하다"

#: lib/block_scout_web/templates/csv_export/index.html.eex:10
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Export Data"
msgstr "수출 데이터"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:243
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "External libraries"
msgstr "외부 라이브러리들"

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_decoded_input.html.eex:40
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_decoded_input.html.eex:40
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_decoded_input.html.eex:40
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_decoded_input.html.eex:40
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_decoded_input.html.eex:40
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_decoded_input.html.eex:40
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_decoded_input.html.eex:40
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_decoded_input.html.eex:40
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Failed to decode input data."
msgstr "입력 데이터를 디코딩하지 못했습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/address_logs/_logs.html.eex:35
#: lib/block_scout_web/templates/transaction_log/_logs.html.eex:37
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Failed to decode log data."
msgstr "로그 데이터를 디코딩하지 못했습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:246
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Fetching gas used..."
msgstr "가스 가져가기 사용 중..."

#: lib/block_scout_web/templates/tokens/overview/_details.html.eex:112
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Fetching holders..."
msgstr "홀더 가져오는 중..."

#: lib/block_scout_web/templates/address/_balance_dropdown.html.eex:7
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Fetching tokens..."
msgstr "토큰 가져오는 중..."

#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:193
#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:201
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Fetching transactions..."
msgstr "거래 내역 가져 오는 중..."

#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:220
#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:228
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/overview/_details.html.eex:123
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Fetching transfers..."
msgstr "전송을 가져오는 중입니다..."

#: lib/block_scout_web/templates/verified_contracts/index.html.eex:15
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Filter by compiler:"
msgstr "컴파일러별로 필터링:"

#: lib/block_scout_web/templates/admin/dashboard/index.html.eex:16
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "For any existing contracts in the database, insert all ABI entries into the contract_methods table. Use this in case you have verified smart contracts before early March 2019 and you want other contracts with the same functions to show those ABI's as candidate matches."
msgstr "데이터베이스의 모든 기존 계약에 대해, contract_methods 테이블에 모든 ABI 항목을 삽입하십시오. 이를 사용하면 2019년 3월 초 이전에 스마트 계약을 확인한 경우, 동일한 기능을 가진 다른 계약이 해당 ABI를 후보로 표시하게 하려는 경우 사용할 수 있습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/visualize_sol2uml/index.html.eex:7
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "For contract"
msgstr "계약서를 위해"

#: lib/block_scout_web/templates/address_internal_transaction/index.html.eex:38
#: lib/block_scout_web/templates/address_token_transfer/index.html.eex:40
#: lib/block_scout_web/templates/address_transaction/index.html.eex:34
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:177
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/index.html.eex:31
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:177
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:257
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:281
#: lib/block_scout_web/views/address_internal_transaction_view.ex:10
#: lib/block_scout_web/views/address_token_transfer_view.ex:10
#: lib/block_scout_web/views/address_transaction_view.ex:10
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "From"
msgstr "에서"

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:18
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "GET"
msgstr "얻다"

#: lib/block_scout_web/templates/block/_tile.html.eex:67
#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:184
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/index.html.eex:92
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:343
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:343
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:435
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:534
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Gas Limit"
msgstr "가스 제한"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:333
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:333
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Gas Price"
msgstr "가스 가격"

#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:239
#: lib/block_scout_web/templates/block/_tile.html.eex:73
#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:175
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Gas Used"
msgstr "가스 사용"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:352
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:352
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:497
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:588
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Gas Used by Transaction"
msgstr "거래에 사용된 가스"

#: lib/block_scout_web/templates/chain/gas_price_oracle_legend_item.html.eex:5
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Gas Tracker"
msgstr "가스 추적기"

#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:238
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Gas used by the address."
msgstr "주소에서 사용된 가스."

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:60
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Genesis Block"
msgstr "창조 블록"

#: lib/block_scout_web/templates/layout/_footer.html.eex:29
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Github"
msgstr "Github"

#: lib/block_scout_web/templates/common_components/_rap_pagination_container.html.eex:8
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Go to"
msgstr "가세요"

#: lib/block_scout_web/templates/layout/_topnav.html.eex:90
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "GraphQL"
msgstr "GraphQL"

#: lib/block_scout_web/templates/chain/gas_price_oracle_legend_item.html.eex:13
#: lib/block_scout_web/templates/chain/gas_price_oracle_legend_item.html.eex:25
#: lib/block_scout_web/views/block_view.ex:21
#: lib/block_scout_web/views/wei_helpers.ex:83
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Gwei"
msgstr "Gwei"

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:120
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Hash"
msgstr "해시"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:380
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:384
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:380
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:384
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:525
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:529
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:616
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:620
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Hex (Default)"
msgstr "헥스 (기본값)"

#: lib/block_scout_web/templates/tokens/overview/_details.html.eex:108
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Holders"
msgstr "홀더들"

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/eth_rpc.html.eex:11
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "However, in general, the"
msgstr "그러나, 일반적으로,"

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_decoded_input.html.eex:19
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_decoded_input.html.eex:19
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_decoded_input.html.eex:19
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_decoded_input.html.eex:19
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_decoded_input.html.eex:19
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_decoded_input.html.eex:19
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_decoded_input.html.eex:19
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_decoded_input.html.eex:19
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "IMPORTANT: This information is a best guess based on similar functions from other verified contracts."
msgstr "중요: 이 정보는 다른 확인된 계약의 유사한 기능을 기반으로 한 최선의 추측입니다."

#: lib/block_scout_web/templates/internal_transaction/_tile.html.eex:42
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_tile.html.eex:80
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_tile.html.eex:80
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "IN"
msgstr " 내부에"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_flattened_code/new.html.eex:56
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_multi_part_files/new.html.eex:48
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "If you enabled optimization during compilation, select yes."
msgstr "만약 컴파일 시 최적화를 활성화했다면, 예를 선택하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:132
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Implementation"
msgstr "실행"

#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:131
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Implementation address of the proxy contract."
msgstr "대리인 계약의 구현 주소."

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_common_fields/_include_nightly_builds_field.html.eex:3
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Include nightly builds"
msgstr "밤간 빌드를 포함시키다."

#: lib/block_scout_web/templates/account/watchlist_address/form.html.eex:30
#: lib/block_scout_web/templates/account/watchlist_address/form.html.eex:43
#: lib/block_scout_web/templates/account/watchlist_address/form.html.eex:56
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Incoming"
msgstr "들어오는"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:364
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:364
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:509
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:600
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Index position of Transaction in the block."
msgstr "블록 내 거래의 인덱스 위치."

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:246
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Index position(s) of referenced stale blocks."
msgstr "참조된 오래된 블록의 인덱스 위치(들)."

#: lib/block_scout_web/templates/log/_data_decoded_view.html.eex:6
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Indexed?"
msgstr "인덱싱 되었나요?"

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_decoded_input.html.eex:3
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_decoded_input.html.eex:3
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_decoded_input.html.eex:3
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_decoded_input.html.eex:3
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_decoded_input.html.eex:3
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_decoded_input.html.eex:3
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_decoded_input.html.eex:3
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_decoded_input.html.eex:3
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Input"
msgstr "입력"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:198
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:198
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:276
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:300
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Interacted With (To)"
msgstr "상호 작용 함 (하다)"

#: lib/block_scout_web/templates/internal_transaction/_tile.html.eex:7
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Internal Transaction"
msgstr "내부 거래"

#: lib/block_scout_web/templates/address/_tabs.html.eex:28
#: lib/block_scout_web/templates/address_internal_transaction/index.html.eex:17
#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_tabs.html.eex:11
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_tabs.html.eex:11
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_tabs.html.eex:11
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_tabs.html.eex:11
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_tabs.html.eex:11
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_tabs.html.eex:11
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_tabs.html.eex:11
#: lib/block_scout_web/templates/transaction_internal_transaction/index.html.eex:6
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_tabs.html.eex:11
#: lib/block_scout_web/views/address_view.ex:370
#: lib/block_scout_web/views/da_batch_transaction_view.ex:525
#: lib/block_scout_web/views/eigenda_batch_view.ex:525
#: lib/block_scout_web/views/l1_to_l2_txn_view.ex:529
#: lib/block_scout_web/views/l2_to_l1_txn_view.ex:529
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_transaction_view.ex:567
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_view.ex:520
#: lib/block_scout_web/views/transaction_view.ex:706
#: lib/block_scout_web/views/txn_batch_view.ex:525
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Internal Transactions"
msgstr "내부 거래"

#: lib/block_scout_web/templates/tokens/inventory/index.html.eex:16
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/overview/_tabs.html.eex:19
#: lib/block_scout_web/views/tokens/overview_view.ex:42
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Inventory"
msgstr "재고"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_common_fields/_yul_contracts_switcher.html.eex:3
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Is Yul contract"
msgstr "율 계약서입니까?"

#: lib/block_scout_web/templates/verified_contracts/_stats.html.eex:13
#: lib/block_scout_web/templates/verified_contracts/_stats.html.eex:26
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Last 24h"
msgstr "지난 24시간"

#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:257
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Last Balance Update"
msgstr "최신 잔액 업데이트"

#: lib/block_scout_web/templates/account/api_key/index.html.eex:12
#: lib/block_scout_web/templates/account/api_key/index.html.eex:18
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Learn more"
msgstr "더 알아보기"

#: lib/block_scout_web/templates/layout/app.html.eex:46
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Less than"
msgstr "미만 (mi-man)"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_common_fields/_library_address.html.eex:4
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_common_fields/_library_name.html.eex:4
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Library"
msgstr "도서관"

#: lib/block_scout_web/templates/address/_validator_metadata_modal.html.eex:24
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "License Expires"
msgstr "라이선스 만기"

#: lib/block_scout_web/templates/address/_validator_metadata_modal.html.eex:10
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "License ID"
msgstr "라이선스 ID"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:288
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:288
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:370
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:387
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "List of ERC-1155 tokens created in the transaction."
msgstr "트랜잭션에서 생성된 ERC-1155 토큰 목록."

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:272
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:272
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:354
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:371
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "List of token burnt in the transaction."
msgstr "트랜잭션에서 소각된 토큰 목록."

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:255
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:255
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:337
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:354
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "List of token minted in the transaction."
msgstr "거래에서 발행된 토큰 목록."

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:239
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:239
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:313
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:337
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "List of token transferred in the transaction."
msgstr "거래에서 전송된 토큰 목록."

#: lib/block_scout_web/templates/address_coin_balance/index.html.eex:18
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Loading chart..."
msgstr "차트를 로드 중입니다..."

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification/new.html.eex:77
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_flattened_code/new.html.eex:109
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_json/new.html.eex:35
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_multi_part_files/new.html.eex:99
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_standard_json_input/new.html.eex:49
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_vyper/new.html.eex:45
#: lib/block_scout_web/templates/address_read_contract/index.html.eex:41
#: lib/block_scout_web/templates/address_read_contract/index.html.eex:49
#: lib/block_scout_web/templates/address_read_proxy/index.html.eex:12
#: lib/block_scout_web/templates/address_write_contract/index.html.eex:39
#: lib/block_scout_web/templates/address_write_contract/index.html.eex:47
#: lib/block_scout_web/templates/address_write_proxy/index.html.eex:12
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/contract/index.html.eex:17
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Loading..."
msgstr "로딩 중..."

#: lib/block_scout_web/templates/log/_data_decoded_view.html.eex:2
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Log Data"
msgstr "로그 데이터"

#: lib/block_scout_web/templates/transaction_log/_logs.html.eex:131
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Log Index"
msgstr "로그 색인"

#: lib/block_scout_web/templates/address/_tabs.html.eex:53
#: lib/block_scout_web/templates/address_logs/index.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_tabs.html.eex:17
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_tabs.html.eex:17
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_tabs.html.eex:17
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_tabs.html.eex:17
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_tabs.html.eex:17
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_tabs.html.eex:17
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_tabs.html.eex:17
#: lib/block_scout_web/templates/transaction_log/index.html.eex:8
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_tabs.html.eex:17
#: lib/block_scout_web/views/address_view.ex:381
#: lib/block_scout_web/views/da_batch_transaction_view.ex:526
#: lib/block_scout_web/views/eigenda_batch_view.ex:526
#: lib/block_scout_web/views/l1_to_l2_txn_view.ex:530
#: lib/block_scout_web/views/l2_to_l1_txn_view.ex:530
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_transaction_view.ex:568
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_view.ex:521
#: lib/block_scout_web/views/transaction_view.ex:707
#: lib/block_scout_web/views/txn_batch_view.ex:526
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Logs"
msgstr "기록들"

#: lib/block_scout_web/templates/layout/_footer.html.eex:48
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Main Networks"
msgstr "주요 네트워크"

#: lib/block_scout_web/templates/layout/app.html.eex:47
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/overview/_details.html.eex:84
#: lib/block_scout_web/views/address_view.ex:144
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Market Cap"
msgstr "시가총액"

#: lib/block_scout_web/templates/verified_contracts/index.html.eex:78
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Market cap"
msgstr "시가총액"

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:453
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:544
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Max Fee per Gas"
msgstr "가스당 최대 수수료"

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:463
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:554
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Max Priority Fee per Gas"
msgstr "가스당 최대 우선수수료"

#: lib/block_scout_web/views/da_batch_transaction_view.ex:332
#: lib/block_scout_web/views/eigenda_batch_view.ex:332
#: lib/block_scout_web/views/l1_to_l2_txn_view.ex:336
#: lib/block_scout_web/views/l2_to_l1_txn_view.ex:319
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_transaction_view.ex:319
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_view.ex:327
#: lib/block_scout_web/views/transaction_view.ex:319
#: lib/block_scout_web/views/txn_batch_view.ex:332
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Max of"
msgstr "최대값의"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:342
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:342
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:434
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:533
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Maximum gas amount approved for the transaction."
msgstr "거래 승인 최대 가스량."

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:452
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:543
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Maximum total amount per unit of gas a user is willing to pay for a transaction, including base fee and priority fee."
msgstr "한 거래당 사용자가 지불할 수있는 가스 단위당 최대 총액, 기본 수수료 및 우선 수수료 포함."

#: lib/block_scout_web/templates/tokens/instance/metadata/index.html.eex:18
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/instance/overview/_tabs.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/views/tokens/instance/overview_view.ex:198
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Metadata"
msgstr "메타데이터"

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_decoded_input_body.html.eex:5
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_decoded_input_body.html.eex:5
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_decoded_input_body.html.eex:5
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_decoded_input_body.html.eex:5
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_decoded_input_body.html.eex:5
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_decoded_input_body.html.eex:5
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_decoded_input_body.html.eex:5
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_decoded_input_body.html.eex:5
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Method Id"
msgstr "메소드 ID"

#: lib/block_scout_web/templates/block/_tile.html.eex:41
#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:96
#: lib/block_scout_web/templates/chain/_block.html.eex:16
#: lib/block_scout_web/templates/transaction_state/_state_change.html.eex:22
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Miner"
msgstr "광부"

#: lib/block_scout_web/views/block_view.ex:62
#: lib/block_scout_web/views/block_view.ex:67
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Miner Reward"
msgstr "광부 보상"

#: lib/block_scout_web/templates/common_components/_minimal_proxy_pattern.html.eex:3
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Minimal Proxy Contract for"
msgstr "최소한의 프록시 계약서"

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:203
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Minimum fee required per unit of gas. Fee adjusts based on network congestion."
msgstr "가스 단위당 최소 요금이 필요합니다. 요금은 네트워크 혼잡도에 따라 조정됩니다."

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:223
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Model"
msgstr "모델"

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:58
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Module"
msgstr "모듈"

#: lib/block_scout_web/templates/address_internal_transaction/index.html.eex:12
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "More internal transactions have come in"
msgstr "내부 거래가 더 들어왔습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/address_transaction/index.html.eex:46
#: lib/block_scout_web/templates/chain/show.html.eex:241
#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/index.html.eex:19
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/index.html.eex:19
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/index.html.eex:32
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/index.html.eex:18
#: lib/block_scout_web/templates/pending_transaction/index.html.eex:13
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/index.html.eex:19
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/index.html.eex:22
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/index.html.eex:19
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "More transactions have come in"
msgstr "더 많은 거래가 왔습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:63
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:74
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Must be set to:"
msgstr "해야 합니다:"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_flattened_code/new.html.eex:22
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Must match the name specified in the code. For example, in <span class=\"tooltip-quote\">contract MyContract {..}</span> <strong>MyContract</strong> is the contract name."
msgstr "코드에 지정된 이름과 일치해야합니다. 예를 들어, <span class=\"tooltip-quote\">contract MyContract {..}</span>에서 <strong>MyContract</strong>는 계약 이름입니다."

#: lib/block_scout_web/templates/verified_contracts/_contract.html.eex:21
#: lib/block_scout_web/templates/verified_contracts/_contract.html.eex:58
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "N/A"
msgstr "N/A"

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:113
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "N/A bytes"
msgstr "N/A 바이트"

#: lib/block_scout_web/templates/account/api_key/form.html.eex:19
#: lib/block_scout_web/templates/account/api_key/index.html.eex:28
#: lib/block_scout_web/templates/account/custom_abi/form.html.eex:13
#: lib/block_scout_web/templates/account/custom_abi/index.html.eex:28
#: lib/block_scout_web/templates/account/tag_address/form.html.eex:18
#: lib/block_scout_web/templates/account/tag_address/index.html.eex:22
#: lib/block_scout_web/templates/account/tag_transaction/form.html.eex:18
#: lib/block_scout_web/templates/account/tag_transaction/index.html.eex:22
#: lib/block_scout_web/templates/account/watchlist/show.html.eex:22
#: lib/block_scout_web/templates/account/watchlist_address/form.html.eex:19
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_common_fields/_library_name.html.eex:4
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:52
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_eth_rpc_item.html.eex:59
#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_decoded_input_body.html.eex:21
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_decoded_input_body.html.eex:21
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_decoded_input_body.html.eex:21
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_decoded_input_body.html.eex:21
#: lib/block_scout_web/templates/log/_data_decoded_view.html.eex:4
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_decoded_input_body.html.eex:21
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_decoded_input_body.html.eex:21
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_decoded_input_body.html.eex:21
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_decoded_input_body.html.eex:21
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: lib/block_scout_web/templates/account/api_key/form.html.eex:20
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Name this API key"
msgstr "이 API 키의 이름을 지정하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/account/custom_abi/form.html.eex:14
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Name this Custom ABI"
msgstr "이 맞춤형 ABI의 이름을 지어보세요."

#: lib/block_scout_web/templates/account/tag_address/form.html.eex:19
#: lib/block_scout_web/templates/account/watchlist_address/form.html.eex:20
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Name this address"
msgstr "이 주소의 이름 지어 주세요."

#: lib/block_scout_web/templates/account/tag_transaction/form.html.eex:19
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Name this transaction"
msgstr "이 거래에 이름을 지으세요."

#: lib/block_scout_web/templates/address_token/overview.html.eex:44
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Net Worth"
msgstr "순자산 (Sun-jasan)"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification/new.html.eex:5
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_json/new.html.eex:5
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_standard_json_input/new.html.eex:9
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "New Smart Contract Verification"
msgstr "새로운 스마트 계약 검증"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_flattened_code/new.html.eex:9
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_multi_part_files/new.html.eex:7
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "New Solidity Smart Contract Verification"
msgstr "새로운 솔리디티(Solidity) 스마트 계약 검증"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_multi_part_files/new.html.eex:7
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "New Solidity/Yul Smart Contract Verification"
msgstr "새로운 Solidity/Yul 스마트 계약 검증"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_vyper/new.html.eex:7
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "New Vyper Smart Contract Verification"
msgstr "신규 Vyper 스마트 계약 검증"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification/new.html.eex:80
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification/new.html.eex:87
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification/new.html.eex:95
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification/new.html.eex:103
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification/new.html.eex:111
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Next"
msgstr "다음 (da-eum)"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_common_fields/_fetch_constructor_args.html.eex:9
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_common_fields/_include_nightly_builds_field.html.eex:9
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_common_fields/_yul_contracts_switcher.html.eex:9
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_flattened_code/new.html.eex:46
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_multi_part_files/new.html.eex:38
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "No"
msgstr "아니요."

#: lib/block_scout_web/templates/transaction_raw_trace/index.html.eex:23
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "No trace entries found."
msgstr "자취 항목을 찾을 수 없습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:193
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:362
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:362
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:507
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:598
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Nonce"
msgstr "Nonce (번가 등록자)"

#: lib/block_scout_web/templates/tokens/inventory/_token.html.eex:11
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Not unique Token"
msgstr "고유하지 않은 토큰"

#: lib/block_scout_web/templates/tokens/overview/_details.html.eex:107
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Number of accounts holding the token"
msgstr "토큰을 보유 중인 계정 수"

#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:273
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Number of blocks validated by this validator."
msgstr "이 검증자에 의해 검증 된 블록 수."

#: lib/block_scout_web/templates/tokens/overview/_details.html.eex:130
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Number of digits that come after the decimal place when displaying token value"
msgstr "토큰 가치를 표시할 때 소수점 이하의 자릿수"

#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:184
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Number of transactions related to this address."
msgstr "이 주소와 관련된 거래 횟수."

#: lib/block_scout_web/templates/tokens/overview/_details.html.eex:118
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Number of transfers for the token"
msgstr "토큰 이전 건수"

#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:211
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Number of transfers to/from this address."
msgstr "이 주소로의 전송/받기 횟수."

#: lib/block_scout_web/templates/internal_transaction/_tile.html.eex:40
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_tile.html.eex:76
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_tile.html.eex:76
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "OUT"
msgstr "밖으로 (bak-euro)"

#: lib/block_scout_web/templates/common_components/_rap_pagination_container.html.eex:13
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Only the first"
msgstr "처음 것만"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_flattened_code/new.html.eex:40
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_multi_part_files/new.html.eex:32
#: lib/block_scout_web/templates/verified_contracts/index.html.eex:69
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Optimization"
msgstr "최적화"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:62
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Optimization enabled"
msgstr "최적화 활성화됨"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:71
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_flattened_code/new.html.eex:62
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_multi_part_files/new.html.eex:54
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Optimization runs"
msgstr "최적화 실행 중입니다."

#: lib/block_scout_web/templates/layout/_footer.html.eex:72
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Other Explorers"
msgstr "다른 탐험가들"

#: lib/block_scout_web/templates/account/watchlist_address/form.html.eex:35
#: lib/block_scout_web/templates/account/watchlist_address/form.html.eex:48
#: lib/block_scout_web/templates/account/watchlist_address/form.html.eex:61
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Outgoing"
msgstr "나가는"

#: lib/block_scout_web/templates/tokens/inventory/_token.html.eex:24
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Owner Address"
msgstr "소유자 주소"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_flattened_code/new.html.eex:77
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "POA solidity flattener or the"
msgstr "POA 솔리디티 평탄화기 또는"

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:19
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_eth_rpc_item.html.eex:26
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "POST"
msgstr "포스트"

#: lib/block_scout_web/templates/common_components/_pagination_container.html.eex:41
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Page"
msgstr "페이지"

#: lib/block_scout_web/templates/page_not_found/index.html.eex:7
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Page not found"
msgstr "페이지를 찾을 수 없음."

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:33
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_eth_rpc_item.html.eex:40
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Parameters"
msgstr "파라미터"

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:136
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Parent Hash"
msgstr "부모 해시 (Bumo haesi)"

#: lib/block_scout_web/views/da_batch_transaction_view.ex:361
#: lib/block_scout_web/views/da_batch_transaction_view.ex:399
#: lib/block_scout_web/views/eigenda_batch_view.ex:361
#: lib/block_scout_web/views/eigenda_batch_view.ex:399
#: lib/block_scout_web/views/l1_to_l2_txn_view.ex:365
#: lib/block_scout_web/views/l1_to_l2_txn_view.ex:403
#: lib/block_scout_web/views/l2_to_l1_txn_view.ex:365
#: lib/block_scout_web/views/l2_to_l1_txn_view.ex:403
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_transaction_view.ex:348
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_transaction_view.ex:397
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_transaction_view.ex:428
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_transaction_view.ex:440
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_transaction_view.ex:452
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_view.ex:356
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_view.ex:394
#: lib/block_scout_web/views/transaction_view.ex:391
#: lib/block_scout_web/views/transaction_view.ex:522
#: lib/block_scout_web/views/transaction_view.ex:558
#: lib/block_scout_web/views/transaction_view.ex:570
#: lib/block_scout_web/views/transaction_view.ex:582
#: lib/block_scout_web/views/txn_batch_view.ex:361
#: lib/block_scout_web/views/txn_batch_view.ex:399
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Pending"
msgstr "보류 중"

#: lib/block_scout_web/templates/pending_transaction/index.html.eex:5
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Pending Transactions"
msgstr "보류 중인 거래"

#: lib/block_scout_web/templates/address/_custom_view_df_title.html.eex:9
#: lib/block_scout_web/templates/address/_custom_view_df_title.html.eex:13
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Play"
msgstr "재생하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/account/watchlist_address/form.html.eex:68
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Please select notification methods:"
msgstr "알림 방법을 선택하세요:"

#: lib/block_scout_web/templates/account/watchlist_address/form.html.eex:24
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Please select what types of notifications you will receive:"
msgstr "알림 종류를 선택해주세요."

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:364
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:364
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:509
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:600
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Position"
msgstr "위치"

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:251
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Position %{index}"
msgstr "위치 %{index}"

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_decoded_input.html.eex:18
#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_decoded_input.html.eex:32
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_decoded_input.html.eex:18
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_decoded_input.html.eex:32
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_decoded_input.html.eex:18
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_decoded_input.html.eex:32
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_decoded_input.html.eex:18
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_decoded_input.html.eex:32
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_decoded_input.html.eex:18
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_decoded_input.html.eex:32
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_decoded_input.html.eex:18
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_decoded_input.html.eex:32
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_decoded_input.html.eex:18
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_decoded_input.html.eex:32
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_decoded_input.html.eex:18
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_decoded_input.html.eex:32
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Potential matches from our contract method database:"
msgstr "우리 계약 방식 데이터베이스에서 예상되는 매치:"

#: lib/block_scout_web/templates/layout/app.html.eex:48
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/overview/_details.html.eex:95
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Price"
msgstr "가격"

#: lib/block_scout_web/templates/tokens/overview/_details.html.eex:94
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Price per token on the exchanges"
msgstr "거래소에서 토큰 당 가격"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:332
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:332
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:415
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:512
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Price per unit of gas specified by the sender. Higher gas prices can prioritize transaction inclusion during times of high usage."
msgstr "보내는 사람이 지정한 가스 단위당 가격입니다. 높은 가스 가격은 사용량이 높은 시기에 거래 포함 우선 순위를 높일 수 있습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:222
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:473
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:564
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Priority Fee / Tip"
msgstr "우선 수수료 / 팁"

#: lib/block_scout_web/templates/block/_tile.html.eex:62
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Priority Fees"
msgstr "우선료"

#: lib/block_scout_web/templates/account/common/_nav.html.eex:4
#: lib/block_scout_web/templates/layout/_account_menu_item.html.eex:13
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Profile"
msgstr "프로필"

#: lib/block_scout_web/templates/layout/_account_menu_item.html.eex:19
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Public Tags"
msgstr "공개 태그"

#: lib/block_scout_web/templates/account/public_tags_request/form.html.eex:50
#: lib/block_scout_web/templates/account/public_tags_request/index.html.eex:20
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Public tag"
msgstr "공개 태그"

#: lib/block_scout_web/templates/account/common/_nav.html.eex:22
#: lib/block_scout_web/templates/account/public_tags_request/index.html.eex:7
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Public tags"
msgstr "공개 태그"

#: lib/block_scout_web/templates/common_components/_btn_qr_code.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/templates/common_components/_modal_qr_code.html.eex:5
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/instance/overview/_details.html.eex:83
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "QR Code"
msgstr "QR 코드"

#: lib/block_scout_web/templates/smart_contract/_functions.html.eex:100
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Query"
msgstr "쿼리"

#: lib/block_scout_web/templates/layout/_topnav.html.eex:95
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "RPC"
msgstr "RPC"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:373
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:373
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:518
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:609
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Raw Input"
msgstr "원시 입력"

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_tabs.html.eex:24
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_tabs.html.eex:24
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_tabs.html.eex:24
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_tabs.html.eex:24
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_tabs.html.eex:24
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_tabs.html.eex:24
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_tabs.html.eex:24
#: lib/block_scout_web/templates/transaction_raw_trace/index.html.eex:7
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_tabs.html.eex:24
#: lib/block_scout_web/views/da_batch_transaction_view.ex:527
#: lib/block_scout_web/views/eigenda_batch_view.ex:527
#: lib/block_scout_web/views/l1_to_l2_txn_view.ex:531
#: lib/block_scout_web/views/l2_to_l1_txn_view.ex:531
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_transaction_view.ex:569
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_view.ex:522
#: lib/block_scout_web/views/transaction_view.ex:708
#: lib/block_scout_web/views/txn_batch_view.ex:527
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Raw Trace"
msgstr "Raw Trace"

#: lib/block_scout_web/templates/address/_tabs.html.eex:93
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/overview/_tabs.html.eex:27
#: lib/block_scout_web/views/address_view.ex:375
#: lib/block_scout_web/views/tokens/overview_view.ex:41
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Read Contract"
msgstr "계약서를 읽으세요."

#: lib/block_scout_web/templates/address/_tabs.html.eex:100
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/overview/_tabs.html.eex:41
#: lib/block_scout_web/views/address_view.ex:376
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Read Proxy"
msgstr "프록시를 읽으세요."

#: lib/block_scout_web/templates/common_components/_pagination_container.html.eex:13
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Records"
msgstr "기록 (girok)"

#: lib/block_scout_web/templates/account/api_key/row.html.eex:13
#: lib/block_scout_web/templates/account/custom_abi/row.html.eex:13
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Remove"
msgstr "제거하기"

#: lib/block_scout_web/templates/account/watchlist_address/form.html.eex:77
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Remove from Watch list"
msgstr "관심 목록에서 제거하기"

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:155
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Request URL"
msgstr "요청 URL"

#: lib/block_scout_web/templates/account/public_tags_request/form.html.eex:7
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Request a public tag/label"
msgstr "공개 태그/레이블을 요청합니다."

#: lib/block_scout_web/templates/account/public_tags_request/index.html.eex:37
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Request to add public tag"
msgstr "공개 태그 추가 요청"

#: lib/block_scout_web/templates/account/public_tags_request/form.html.eex:7
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Request to edit a public tag/label"
msgstr "공개 태그/라벨 수정 요청합니다."

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_flattened_code/new.html.eex:112
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_json/new.html.eex:38
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_multi_part_files/new.html.eex:104
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_standard_json_input/new.html.eex:52
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_vyper/new.html.eex:48
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Reset"
msgstr "재설정"

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:173
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_eth_rpc_item.html.eex:134
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Response Body"
msgstr "응답 본문"

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:185
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_eth_rpc_item.html.eex:147
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Responses"
msgstr "답변들"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:75
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:75
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:98
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:98
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Result"
msgstr "결과"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:112
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:112
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:135
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:158
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Revert reason"
msgstr "되돌리기 이유"

#: lib/block_scout_web/templates/block/_tile.html.eex:52
#: lib/block_scout_web/templates/chain/_block.html.eex:25
#: lib/block_scout_web/views/internal_transaction_view.ex:28
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Reward"
msgstr "보상"

#: lib/block_scout_web/templates/admin/dashboard/index.html.eex:21
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Run"
msgstr "운영하다"

#: lib/block_scout_web/templates/account/api_key/form.html.eex:26
#: lib/block_scout_web/templates/account/custom_abi/form.html.eex:31
#: lib/block_scout_web/templates/account/tag_address/form.html.eex:25
#: lib/block_scout_web/templates/account/tag_transaction/form.html.eex:25
#: lib/block_scout_web/templates/account/watchlist_address/form.html.eex:83
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Save"
msgstr "저장하기"

#: lib/block_scout_web/templates/address_logs/index.html.eex:16
#: lib/block_scout_web/templates/layout/_search.html.eex:45
#: lib/block_scout_web/templates/layout/_search.html.eex:48
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: lib/block_scout_web/templates/search/results.html.eex:17
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Search Results"
msgstr "검색 결과"

#: lib/block_scout_web/templates/layout/_search.html.eex:3
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Search by address, token symbol name, transaction hash, or block number"
msgstr "주소, 토큰 심볼 이름, 거래 해시 또는 블록 번호로 검색하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/address_token_balance/_token_balances.html.eex:47
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Search tokens"
msgstr "토큰 검색"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_common_fields/_yul_contracts_switcher.html.eex:19
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Select Yes if you want to vefify Yul contract."
msgstr "율 계약을 확인하려면 예를 선택하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_common_fields/_include_nightly_builds_field.html.eex:19
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Select yes if you want to show nightly builds."
msgstr "nightly builds 을(를) 표시하려면 '예'를 선택하세요."

#: lib/block_scout_web/views/internal_transaction_view.ex:27
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Self-Destruct"
msgstr "자가 파괴"

#: lib/block_scout_web/templates/account/public_tags_request/form.html.eex:63
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Send request"
msgstr "요청을 보내세요."

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:163
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_eth_rpc_item.html.eex:124
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Server Response"
msgstr "서버 응답"

#: lib/block_scout_web/templates/common_components/_pagination_container.html.eex:7
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Show"
msgstr "보여주세요"

#: lib/block_scout_web/templates/common_components/_btn_qr_code.html.eex:11
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Show QR Code"
msgstr "QR 코드를 보여주세요."

#: lib/block_scout_web/templates/address_token/overview.html.eex:52
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Shows the current"
msgstr "상태를 보여줍니다"

#: lib/block_scout_web/templates/address_token/overview.html.eex:59
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Shows the tokens held in the address (includes ERC-20, ERC-721 and ERC-1155)."
msgstr "주소에서 보유한 토큰을 표시합니다. (ERC-20, ERC-721 및 ERC-1155가 포함됨)."

#: lib/block_scout_web/templates/address_token/overview.html.eex:66
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Shows the total CRC balance in the address."
msgstr "주소의 총 CRC 잔액을 보여줍니다."

#: lib/block_scout_web/templates/address_token/overview.html.eex:45
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Shows total assets held in the address"
msgstr "주소에 보유되고 있는 총 자산을 표시합니다."

#: lib/block_scout_web/templates/layout/_account_menu_item.html.eex:20
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Sign out"
msgstr "로그아웃"

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:111
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Size"
msgstr "크기"

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:110
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Size of the block in bytes."
msgstr "바이트 단위의 블록 크기."

#: lib/block_scout_web/templates/account/public_tags_request/index.html.eex:21
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Smart contract / Address"
msgstr "스마트 계약 / 주소"

#: lib/block_scout_web/templates/account/public_tags_request/address_field.html.eex:4
#: lib/block_scout_web/templates/account/public_tags_request/address_field.html.eex:5
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Smart contract / Address (0x...)"
msgstr "스마트 계약 / 주소 (0x...)"

#: lib/block_scout_web/templates/verified_contracts/_contract.html.eex:28
#: lib/block_scout_web/templates/verified_contracts/index.html.eex:26
#: lib/block_scout_web/views/verified_contracts_view.ex:9
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Solidity"
msgstr "고형성"

#: lib/block_scout_web/templates/address_coin_balance/index.html.eex:30
#: lib/block_scout_web/templates/address_deposit/index.html.eex:34
#: lib/block_scout_web/templates/address_internal_transaction/index.html.eex:50
#: lib/block_scout_web/templates/address_logs/index.html.eex:23
#: lib/block_scout_web/templates/address_token/index.html.eex:60
#: lib/block_scout_web/templates/address_token_transfer/index.html.eex:58
#: lib/block_scout_web/templates/address_transaction/index.html.eex:50
#: lib/block_scout_web/templates/address_validation/index.html.eex:20
#: lib/block_scout_web/templates/address_withdraw/index.html.eex:34
#: lib/block_scout_web/templates/block_transaction/index.html.eex:22
#: lib/block_scout_web/templates/chain/show.html.eex:150
#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/index.html.eex:25
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/index.html.eex:25
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/index.html.eex:38
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/index.html.eex:24
#: lib/block_scout_web/templates/pending_transaction/index.html.eex:18
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/index.html.eex:25
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/index.html.eex:28
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/holder/index.html.eex:24
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/instance/holder/index.html.eex:23
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/instance/transfer/index.html.eex:23
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/inventory/index.html.eex:23
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/transfer/index.html.eex:22
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/index.html.eex:21
#: lib/block_scout_web/templates/transaction_internal_transaction/index.html.eex:13
#: lib/block_scout_web/templates/transaction_log/index.html.eex:15
#: lib/block_scout_web/templates/transaction_state/index.html.eex:8
#: lib/block_scout_web/templates/transaction_token_transfer/index.html.eex:14
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/index.html.eex:25
#: lib/block_scout_web/templates/verified_contracts/index.html.eex:45
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Something went wrong, click to reload."
msgstr "뭔가 잘못되었습니다. 다시 로드하려면 클릭하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/chain/show.html.eex:217
#: lib/block_scout_web/templates/chain/show.html.eex:251
#: lib/block_scout_web/templates/chain/show.html.eex:278
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Something went wrong, click to retry."
msgstr "문제가 발생했습니다. 다시 시도하려면 클릭하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_multi_part_files/new.html.eex:63
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Sources *.sol files"
msgstr "소스 *.sol 파일들"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_multi_part_files/new.html.eex:63
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Sources *.sol or *.yul files"
msgstr "소스 *.sol 또는 *.yul 파일"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_json/new.html.eex:14
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Sources and Metadata JSON"
msgstr "소스 및 메타데이터 JSON"

#: lib/block_scout_web/templates/layout/_topnav.html.eex:116
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Stakes"
msgstr "기둥"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_standard_json_input/new.html.eex:24
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Standard Input JSON"
msgstr "표준 입력 JSON"

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_tabs.html.eex:29
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_tabs.html.eex:29
#: lib/block_scout_web/templates/transaction_state/index.html.eex:6
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_transaction_view.ex:570
#: lib/block_scout_web/views/transaction_view.ex:709
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "State changes"
msgstr "상태 변경"

#: lib/block_scout_web/views/internal_transaction_view.ex:24
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Static Call"
msgstr "정적 호출"

#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/index.html.eex:43
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:87
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/index.html.eex:40
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:87
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:110
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:110
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Status"
msgstr "상태"

#: lib/block_scout_web/templates/account/public_tags_request/index.html.eex:22
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Submission date"
msgstr "제출 날짜"

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_emission_reward_tile.html.eex:8
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_emission_reward_tile.html.eex:8
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_emission_reward_tile.html.eex:8
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_emission_reward_tile.html.eex:8
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_emission_reward_tile.html.eex:8
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_emission_reward_tile.html.eex:8
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_emission_reward_tile.html.eex:8
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_emission_reward_tile.html.eex:8
#: lib/block_scout_web/views/da_batch_transaction_view.ex:363
#: lib/block_scout_web/views/eigenda_batch_view.ex:363
#: lib/block_scout_web/views/l1_to_l2_txn_view.ex:367
#: lib/block_scout_web/views/l2_to_l1_txn_view.ex:367
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_transaction_view.ex:350
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_view.ex:358
#: lib/block_scout_web/views/transaction_view.ex:393
#: lib/block_scout_web/views/txn_batch_view.ex:363
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Success"
msgstr "성공"

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_pending_tile.html.eex:21
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_pending_tile.html.eex:21
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_pending_tile.html.eex:21
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_pending_tile.html.eex:21
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_pending_tile.html.eex:21
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_pending_tile.html.eex:21
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_tile.html.eex:52
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_pending_tile.html.eex:21
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_tile.html.eex:52
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_pending_tile.html.eex:21
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "TX Fee"
msgstr "TX 수수료"

#: lib/block_scout_web/templates/layout/_footer.html.eex:35
#: lib/block_scout_web/templates/layout/_footer.html.eex:38
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Telegram"
msgstr "텔레그램"

#: lib/block_scout_web/templates/layout/_footer.html.eex:61
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Test Networks"
msgstr "테스트 네트워크"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_common_fields/_library_first.html.eex:9
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "The 0x library address. This can be found in the generated json file or Truffle output (if using truffle)."
msgstr "0x 라이브러리 주소입니다. 이는 생성된 json 파일이나 truffle을 사용하는 경우 Truffle 출력에서 찾을 수 있습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_flattened_code/new.html.eex:34
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_multi_part_files/new.html.eex:26
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "The EVM version the contract is written for. If the bytecode does not match the version, we try to verify using the latest EVM version."
msgstr "계약이 작성된 EVM 버전. 바이트코드가 버전과 일치하지 않으면 최신 버전의 EVM을 사용하여 검증을 시도합니다."

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:119
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "The SHA256 hash of the block."
msgstr "블록의 SHA256 해시."

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:51
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "The block height of a particular block is defined as the number of blocks preceding it in the blockchain."
msgstr "특정 블록의 블록 높이란 해당 블록 이전의 블록 수를 블록체인에서 정의합니다."

#: lib/block_scout_web/templates/transaction_state/index.html.eex:13
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "The changes from this transaction have not yet happened since the transaction is still pending."
msgstr "이 거래로 인한 변화는 아직 발생하지 않았습니다. 거래가 아직 처리 중이기 때문입니다."

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_flattened_code/new.html.eex:26
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_multi_part_files/new.html.eex:18
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "The compiler version is specified in <span class=\"tooltip-quote\">pragma solidity X.X.X</span>. Use the compiler version rather than the nightly build. If using the Solidity compiler, run <span class=\"tooltip-quote\">solc —version</span> to check."
msgstr "컴파일러 버전은 <span class=\"tooltip-quote\">pragma solidity X.X.X</span>에 명시됩니다. 업데이트 중인 버전이 아닌 컴파일러 버전을 사용하세요. Solidity 컴파일러를 사용하는 경우, <span class=\"tooltip-quote\">solc —version</span>을 실행하여 확인하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/smart_contract/_functions.html.eex:38
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "The fallback function is executed on a call to the contract if none of the other functions match the given function signature, or if no data was supplied at all and there is no receive Ether function. The fallback function always receives data, but in order to also receive Ether it must be marked payable."
msgstr "다음 영어 텍스트를 한국어로 번역하십시오: 후퇴 기능은 주어진 기능 서명과 일치하는 다른 기능이 없거나 전혀 데이터가 공급되지 않았으며 receive Ether 기능이 없는 경우 계약에 대한 호출에서 실행됩니다. 후퇴 기능은 항상 데이터를 수신하지만 Ether를 수신하려면 payable로 표시해야합니다."

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:135
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "The hash of the block from which this block was generated."
msgstr "이 블록이 생성된 블록의 해시값."

#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:74
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "The name found in the source code of the Contract."
msgstr "계약의 소스 코드에서 발견된 이름."

#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:85
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "The name of the validator."
msgstr "검증자 이름."

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:79
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "The number of transactions in the block."
msgstr "블록 내 거래 수."

#: lib/block_scout_web/templates/smart_contract/_functions.html.eex:40
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "The receive function is executed on a call to the contract with empty calldata. This is the function that is executed on plain Ether transfers (e.g. via .send() or .transfer()). If no such function exists, but a payable fallback function exists, the fallback function will be called on a plain Ether transfer. If neither a receive Ether nor a payable fallback function is present, the contract cannot receive Ether through regular transactions and throws an exception."
msgstr "리시브 함수는 빈 calldata로 컨트랙트를 호출할 때 실행됩니다. 이는 (예: .send() 또는 .transfer()를 통해) 일반적인 이더 전송에서 실행되는 함수입니다. 이러한 함수가 없지만 지불 가능한 팔백 함수가 있는 경우, 팔백 함수는 일반적인 이더 전송에서 호출됩니다. 이더를 수신하는 Ether 또는 payable fallback 함수가 없으면 컨트랙트는 일반 트랜잭션을 통해 Ether를 수신할 수 없으며 예외가 발생합니다."

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:111
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:111
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:134
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:157
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "The revert reason of the transaction."
msgstr "거래의 복구 이유."

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:86
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:86
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:109
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:109
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "The status of the transaction: Confirmed or Unconfirmed."
msgstr "거래 상태: 확정 또는 미확정."

#: lib/block_scout_web/templates/tokens/overview/_details.html.eex:68
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "The total amount of tokens issued"
msgstr "발행된 토큰의 총량"

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:174
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "The total gas amount used in the block and its percentage of gas filled in the block."
msgstr "블록에서 사용된 총 가스 양 및 블록 내 채워진 가스의 백분율입니다."

#: lib/block_scout_web/templates/address_validation/index.html.eex:16
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "There are no blocks validated by this address."
msgstr "이 주소에서 검증된 블록이 없습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/block/index.html.eex:17
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "There are no blocks."
msgstr "블록이 없습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/tokens/holder/index.html.eex:29
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "There are no holders for this Token."
msgstr "이 토큰에 대한 홀더가 없습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/address_internal_transaction/index.html.eex:54
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "There are no internal transactions for this address."
msgstr "이 주소에 대한 내부 거래가 없습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/transaction_internal_transaction/index.html.eex:17
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "There are no internal transactions for this transaction."
msgstr "이 거래에는 내부 거래가 없습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/address_logs/index.html.eex:28
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "There are no logs for this address."
msgstr "이 주소에 대한 로그가 없습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/transaction_log/index.html.eex:20
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "There are no logs for this transaction."
msgstr "이 거래에 대한 로그가 없습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/pending_transaction/index.html.eex:22
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "There are no pending transactions."
msgstr "보류 중인 거래가 없습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/address_token_transfer/index.html.eex:53
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "There are no token transfers for this address."
msgstr "이 주소로의 토큰 전송이 없습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/transaction_token_transfer/index.html.eex:19
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "There are no token transfers for this transaction"
msgstr "이 거래에 대한 토큰 전송이 없습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/address_token/index.html.eex:65
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "There are no tokens for this address."
msgstr "이 주소에 대한 토큰이 없습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/tokens/inventory/index.html.eex:28
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "There are no tokens."
msgstr "토큰이 없습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/address_transaction/index.html.eex:55
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "There are no transactions for this address."
msgstr "이 주소로는 거래가 없습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/block_transaction/index.html.eex:27
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "There are no transactions for this block."
msgstr "이 블록에는 거래가 없습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/index.html.eex:31
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/index.html.eex:31
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/index.html.eex:99
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/index.html.eex:62
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/index.html.eex:31
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/index.html.eex:34
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/index.html.eex:27
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/index.html.eex:31
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "There are no transactions."
msgstr "거래가 없습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/tokens/instance/holder/index.html.eex:28
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/instance/transfer/index.html.eex:28
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/transfer/index.html.eex:27
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "There are no transfers for this Token."
msgstr "이 토큰에는 이전이 불가합니다."

#: lib/block_scout_web/templates/verified_contracts/index.html.eex:93
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "There are no verified contracts."
msgstr "검증된 계약이 없습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/address_coin_balance/index.html.eex:35
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "There is no coin history for this address."
msgstr "이 주소에 대한 동전 기록이 없습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/address_decompiled_contract/index.html.eex:29
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "There is no decompilded contracts for this address."
msgstr "이 주소에 대한 분해된 계약서가 없습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/address_coin_balance/index.html.eex:21
#: lib/block_scout_web/templates/chain/show.html.eex:15
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "There was a problem loading the chart."
msgstr "차트를 불러오는 중 문제가 발생했습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/index.html.eex:6
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "This API is provided for developers transitioning their applications from Etherscan to BlockScout. It supports GET and POST requests."
msgstr "이 API는 Etherscan에서 BlockScout로 애플리케이션을 이전하기 위한 개발자들을 위해 제공됩니다. GET 및 POST 요청을 지원합니다."

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/eth_rpc.html.eex:7
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "This API is provided to support some rpc methods in the exact format specified for ethereum nodes, which can be found "
msgstr "이 API는 이더리움 노드에서 정의된 정확한 형식으로 몇 가지 rpc 방법을 지원하기 위해 제공됩니다. 이 형식은 찾을 수 있습니다."

#: lib/block_scout_web/views/block_transaction_view.ex:11
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "This block has not been processed yet."
msgstr "이 블록은 아직 처리되지 않았습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:42
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "This contract has been partially verified via Sourcify."
msgstr "이 계약은 Sourcify를 통해 일부 검증되었습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:46
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "This contract has been verified via Sourcify."
msgstr "이 계약은 Sourcify를 통해 검증되었습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/eth_rpc.html.eex:10
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "This is useful to allow sending requests to blockscout without having to change anything about the request."
msgstr "이것은 요청을 보내도록 허용하기 위해 무엇이든 요청에 대해 아무 것도 변경하지 않고 blockscout에 대한 것입니다."

#: lib/block_scout_web/templates/transaction_state/index.html.eex:17
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "This transaction hasn't changed state."
msgstr "이 거래는 상태가 변경되지 않았습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:41
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:41
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:64
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:64
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "This transaction is pending confirmation."
msgstr "이 거래는 확인 대기 중입니다."

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:71
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:154
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:154
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:177
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:200
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Timestamp"
msgstr "타임스탬프"

#: lib/block_scout_web/templates/address_internal_transaction/index.html.eex:32
#: lib/block_scout_web/templates/address_token_transfer/index.html.eex:34
#: lib/block_scout_web/templates/address_transaction/index.html.eex:28
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:200
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:200
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:278
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:302
#: lib/block_scout_web/views/address_internal_transaction_view.ex:9
#: lib/block_scout_web/views/address_token_transfer_view.ex:9
#: lib/block_scout_web/views/address_transaction_view.ex:9
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "To"
msgstr "\"To\" - \"에\""

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_decoded_input.html.eex:20
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_decoded_input.html.eex:20
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_decoded_input.html.eex:20
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_decoded_input.html.eex:20
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_decoded_input.html.eex:20
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_decoded_input.html.eex:20
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_decoded_input.html.eex:20
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_decoded_input.html.eex:20
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "To have guaranteed accuracy, use the link above to verify the contract's source code."
msgstr "보장된 정확도를 위해서는 위의 링크를 사용하여 계약의 소스 코드를 확인하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/address_logs/_logs.html.eex:6
#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_decoded_input.html.eex:8
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_decoded_input.html.eex:8
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_decoded_input.html.eex:8
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_decoded_input.html.eex:8
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_decoded_input.html.eex:8
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_decoded_input.html.eex:8
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_decoded_input.html.eex:8
#: lib/block_scout_web/templates/transaction_log/_logs.html.eex:6
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_decoded_input.html.eex:8
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "To see accurate decoded input data, the contract must be verified."
msgstr "정확한 디코딩된 입력 데이터를 보려면 계약을 검증해야 합니다."

#: lib/block_scout_web/templates/layout/_topnav.html.eex:10
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Toggle navigation"
msgstr "토글 내비게이션"

#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:55
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/index.html.eex:32
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Token"
msgstr "토큰"

#: lib/block_scout_web/templates/common_components/_token_transfer_type_display_name.html.eex:3
#: lib/block_scout_web/views/da_batch_transaction_view.ex:461
#: lib/block_scout_web/views/eigenda_batch_view.ex:461
#: lib/block_scout_web/views/l1_to_l2_txn_view.ex:465
#: lib/block_scout_web/views/l2_to_l1_txn_view.ex:465
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_transaction_view.ex:502
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_view.ex:456
#: lib/block_scout_web/views/transaction_view.ex:632
#: lib/block_scout_web/views/txn_batch_view.ex:461
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Token Burning"
msgstr "토큰 소각"

#: lib/block_scout_web/templates/common_components/_token_transfer_type_display_name.html.eex:7
#: lib/block_scout_web/views/da_batch_transaction_view.ex:462
#: lib/block_scout_web/views/eigenda_batch_view.ex:462
#: lib/block_scout_web/views/l1_to_l2_txn_view.ex:466
#: lib/block_scout_web/views/l2_to_l1_txn_view.ex:466
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_transaction_view.ex:503
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_view.ex:457
#: lib/block_scout_web/views/transaction_view.ex:633
#: lib/block_scout_web/views/txn_batch_view.ex:462
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Token Creation"
msgstr "토큰 생성"

#: lib/block_scout_web/templates/tokens/instance/overview/_details.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/overview/_details.html.eex:34
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Token Details"
msgstr "토큰 세부 정보"

#: lib/block_scout_web/templates/tokens/holder/index.html.eex:17
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/instance/holder/index.html.eex:16
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/instance/overview/_tabs.html.eex:17
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/overview/_tabs.html.eex:11
#: lib/block_scout_web/views/tokens/overview_view.ex:40
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Token Holders"
msgstr "토큰 홀더들"

#: lib/block_scout_web/templates/tokens/instance/overview/_details.html.eex:38
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/inventory/_token.html.eex:18
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/inventory/_token.html.eex:37
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Token ID"
msgstr "토큰 ID"

#: lib/block_scout_web/templates/common_components/_token_transfer_type_display_name.html.eex:5
#: lib/block_scout_web/views/da_batch_transaction_view.ex:460
#: lib/block_scout_web/views/eigenda_batch_view.ex:460
#: lib/block_scout_web/views/l1_to_l2_txn_view.ex:464
#: lib/block_scout_web/views/l2_to_l1_txn_view.ex:464
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_transaction_view.ex:501
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_view.ex:455
#: lib/block_scout_web/views/transaction_view.ex:631
#: lib/block_scout_web/views/txn_batch_view.ex:460
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Token Minting"
msgstr "토큰 발행"

#: lib/block_scout_web/templates/common_components/_token_transfer_type_display_name.html.eex:9
#: lib/block_scout_web/templates/common_components/_token_transfer_type_display_name.html.eex:11
#: lib/block_scout_web/views/da_batch_transaction_view.ex:463
#: lib/block_scout_web/views/eigenda_batch_view.ex:463
#: lib/block_scout_web/views/l1_to_l2_txn_view.ex:467
#: lib/block_scout_web/views/l2_to_l1_txn_view.ex:467
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_transaction_view.ex:504
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_view.ex:458
#: lib/block_scout_web/views/transaction_view.ex:634
#: lib/block_scout_web/views/txn_batch_view.ex:463
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Token Transfer"
msgstr "토큰 이전"

#: lib/block_scout_web/templates/address_token_transfer/index.html.eex:19
#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_tabs.html.eex:4
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_tabs.html.eex:4
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_tabs.html.eex:4
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_tabs.html.eex:4
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_tabs.html.eex:4
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_tabs.html.eex:4
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/instance/overview/_tabs.html.eex:3
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/instance/transfer/index.html.eex:16
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/overview/_tabs.html.eex:5
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/transfer/index.html.eex:15
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_tabs.html.eex:4
#: lib/block_scout_web/templates/transaction_token_transfer/index.html.eex:7
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_tabs.html.eex:4
#: lib/block_scout_web/views/address_view.ex:372
#: lib/block_scout_web/views/da_batch_transaction_view.ex:524
#: lib/block_scout_web/views/eigenda_batch_view.ex:524
#: lib/block_scout_web/views/l1_to_l2_txn_view.ex:528
#: lib/block_scout_web/views/l2_to_l1_txn_view.ex:528
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_transaction_view.ex:566
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_view.ex:519
#: lib/block_scout_web/views/tokens/instance/overview_view.ex:197
#: lib/block_scout_web/views/tokens/overview_view.ex:39
#: lib/block_scout_web/views/transaction_view.ex:705
#: lib/block_scout_web/views/txn_batch_view.ex:524
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Token Transfers"
msgstr "토큰 이전"

#: lib/block_scout_web/templates/address/_tabs.html.eex:13
#, elixir-autogen
msgid "Token Transfers(ERC20)"
msgstr "토큰 전송(ERC20)"

#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:54
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Token name and symbol."
msgstr "토큰 이름과 심볼."

#: lib/block_scout_web/templates/tokens/overview/_details.html.eex:142
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Token type"
msgstr "토큰 타입"

#: lib/block_scout_web/templates/address/_tabs.html.eex:21
#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:174
#: lib/block_scout_web/templates/address_deposit/index.html.eex:13
#: lib/block_scout_web/templates/address_token/overview.html.eex:58
#: lib/block_scout_web/templates/address_token_transfer/index.html.eex:13
#: lib/block_scout_web/templates/address_withdraw/index.html.eex:13
#: lib/block_scout_web/templates/layout/_topnav.html.eex:76
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/index.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/views/address_view.ex:369
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Tokens"
msgstr "토큰"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:273
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:273
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:355
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:372
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Tokens Burnt"
msgstr "토큰 소각된 것입니다."

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:289
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:289
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:371
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:388
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Tokens Created"
msgstr "토큰 생성됨"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:256
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:256
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:338
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:355
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Tokens Minted"
msgstr "토큰 발행됨"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:240
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:240
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:314
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:338
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Tokens Transferred"
msgstr "토큰 전송됨"

#: lib/block_scout_web/templates/address/_metatags.html.eex:13
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Top Accounts - %{subnetwork} Explorer"
msgstr "상위 계정 - %{subnetwork} 탐색기"

#: lib/block_scout_web/templates/address_logs/index.html.eex:14
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Topic"
msgstr "주제"

#: lib/block_scout_web/templates/address_logs/_logs.html.eex:71
#: lib/block_scout_web/templates/transaction_log/_logs.html.eex:91
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Topics"
msgstr "주제들"

#: lib/block_scout_web/templates/verified_contracts/_stats.html.eex:9
#: lib/block_scout_web/templates/verified_contracts/_stats.html.eex:22
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Total"
msgstr "전체"

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:166
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Total Difficulty"
msgstr "전체 난이도"

#: lib/block_scout_web/templates/tokens/overview/_details.html.eex:83
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Total Supply * Price"
msgstr "총 공급량 * 가격"

#: lib/block_scout_web/templates/chain/show.html.eex:91
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Total blocks"
msgstr "총 블록 수"

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:165
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Total difficulty of the chain until this block."
msgstr "이 블록까지의 전체 체인 난이도."

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:183
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Total gas limit provided by all transactions in the block."
msgstr "블록 내 모든 거래에서 제공되는 총 가스 한도."

#: lib/block_scout_web/templates/tokens/overview/_details.html.eex:69
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Total supply"
msgstr "총 공급량"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:321
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:321
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Total transaction fee."
msgstr "총 거래 수수료."

#: lib/block_scout_web/templates/chain/show.html.eex:99
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Total transactions"
msgstr "총 거래량"

#: lib/block_scout_web/templates/account/tag_transaction/form.html.eex:11
#: lib/block_scout_web/templates/account/tag_transaction/index.html.eex:23
#: lib/block_scout_web/templates/address_logs/_logs.html.eex:19
#: lib/block_scout_web/views/da_batch_transaction_view.ex:473
#: lib/block_scout_web/views/eigenda_batch_view.ex:473
#: lib/block_scout_web/views/l1_to_l2_txn_view.ex:477
#: lib/block_scout_web/views/l2_to_l1_txn_view.ex:477
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_transaction_view.ex:514
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_view.ex:468
#: lib/block_scout_web/views/transaction_view.ex:644
#: lib/block_scout_web/views/txn_batch_view.ex:473
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Transaction"
msgstr "거래"

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_metatags.html.eex:3
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_metatags.html.eex:3
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_metatags.html.eex:3
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_metatags.html.eex:3
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_metatags.html.eex:3
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_metatags.html.eex:3
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_metatags.html.eex:3
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_metatags.html.eex:3
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Transaction %{transaction} - %{subnetwork} Explorer"
msgstr "거래 %{transaction} - %{subnetwork} 탐색기"

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_metatags.html.eex:11
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_metatags.html.eex:11
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_metatags.html.eex:11
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_metatags.html.eex:11
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_metatags.html.eex:11
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_metatags.html.eex:11
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_metatags.html.eex:11
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_metatags.html.eex:11
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Transaction %{transaction}, %{subnetwork} %{transaction}"
msgstr "%{거래} 거래, %{하위네트워크} %{거래}"

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:483
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:574
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Transaction Burnt Fee"
msgstr "거래 소각 수수료"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:32
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:32
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:50
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:50
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Transaction Details"
msgstr "거래 내역"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:322
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:322
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:404
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:421
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Transaction Fee"
msgstr "거래 수수료"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:57
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:57
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:80
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:80
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Transaction Hash"
msgstr "거래 해시"

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_decoded_input_body.html.eex:2
#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_decoded_input_body.html.eex:19
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_decoded_input_body.html.eex:2
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_decoded_input_body.html.eex:19
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_decoded_input_body.html.eex:2
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_decoded_input_body.html.eex:19
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_decoded_input_body.html.eex:2
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_decoded_input_body.html.eex:19
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_decoded_input_body.html.eex:2
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_decoded_input_body.html.eex:19
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_decoded_input_body.html.eex:2
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_decoded_input_body.html.eex:19
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_decoded_input_body.html.eex:2
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_decoded_input_body.html.eex:19
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_decoded_input_body.html.eex:2
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_decoded_input_body.html.eex:19
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Transaction Inputs"
msgstr "거래 입력."

#: lib/block_scout_web/templates/account/common/_nav.html.eex:13
#: lib/block_scout_web/templates/account/tag_transaction/index.html.eex:7
#: lib/block_scout_web/templates/layout/_account_menu_item.html.eex:16
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Transaction Tags"
msgstr "거래 태그"

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:425
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:524
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Transaction Type"
msgstr "거래 유형"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:361
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:361
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:506
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:597
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Transaction number from the sending address. Each transaction sent from an address increments the nonce by 1."
msgstr "보내는 주소의 거래 번호입니다. 주소에서 보낸 각 거래는 Nonce를 1 씩 증가시킵니다."

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:424
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:523
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Transaction type, introduced in EIP-2718."
msgstr "트랜잭션 유형, EIP-2718에서 소개됩니다."

#: lib/block_scout_web/templates/address/_tabs.html.eex:7
#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:185
#: lib/block_scout_web/templates/address_transaction/index.html.eex:13
#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:80
#: lib/block_scout_web/templates/block_transaction/index.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/templates/layout/_topnav.html.eex:31
#: lib/block_scout_web/views/address_view.ex:371
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Transactions"
msgstr "거래"

#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:101
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Transactions and address of creation."
msgstr "거래 및 생성된 주소."

#: lib/block_scout_web/templates/address/_tile.html.eex:31
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Transactions sent"
msgstr "거래가 전송되었습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:212
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/instance/overview/_details.html.eex:50
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/overview/_details.html.eex:119
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Transfers"
msgstr "이전"

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:40
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_eth_rpc_item.html.eex:47
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Try it out"
msgstr "시도해보세요."

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_common_fields/_fetch_constructor_args.html.eex:3
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Try to fetch constructor arguments automatically"
msgstr "생성자 인수를 자동으로 가져 오려고 시도하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/layout/_footer.html.eex:32
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Twitter"
msgstr "트위터"

#: lib/block_scout_web/templates/layout/app.html.eex:50
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Tx/day"
msgstr "일일 Tx"

#: lib/block_scout_web/templates/verified_contracts/index.html.eex:60
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Txns"
msgstr "거래"

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_decoded_input_body.html.eex:22
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_decoded_input_body.html.eex:22
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_decoded_input_body.html.eex:22
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_decoded_input_body.html.eex:22
#: lib/block_scout_web/templates/log/_data_decoded_view.html.eex:5
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_decoded_input_body.html.eex:22
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_decoded_input_body.html.eex:22
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_decoded_input_body.html.eex:22
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_decoded_input_body.html.eex:22
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Type"
msgstr "유형"

#: lib/block_scout_web/templates/tokens/overview/_details.html.eex:141
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Type of the token standard"
msgstr "토큰 표준의 종류"

#: lib/block_scout_web/templates/visualize_sol2uml/index.html.eex:5
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "UML diagram"
msgstr "UML 다이어그램"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:387
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:387
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:532
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:623
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "UTF-8"
msgstr "UTF-8: 유니코드 문자 인코딩 방식 중 하나로, ASCII 영문자와 호환되면서도 전세계 대부분의 언어를 표현할 수 있다."

#: lib/block_scout_web/views/block_view.ex:76
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Uncle Reward"
msgstr "삼촌 보상"

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:247
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Uncles"
msgstr "삼촌들"

#: lib/block_scout_web/views/da_batch_transaction_view.ex:354
#: lib/block_scout_web/views/eigenda_batch_view.ex:354
#: lib/block_scout_web/views/l1_to_l2_txn_view.ex:358
#: lib/block_scout_web/views/l2_to_l1_txn_view.ex:358
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_transaction_view.ex:341
#: lib/block_scout_web/views/state_batch_view.ex:349
#: lib/block_scout_web/views/transaction_view.ex:341
#: lib/block_scout_web/views/txn_batch_view.ex:354
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Unconfirmed"
msgstr "확인되지 않음"

#: lib/block_scout_web/templates/tokens/inventory/_token.html.eex:9
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Unique Token"
msgstr "고유 토큰"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:56
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:56
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:79
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:79
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Unique character string (TxID) assigned to every verified transaction."
msgstr "모든 검증된 거래에 할당된 고유한 문자열 (TxID)."

#: lib/block_scout_web/templates/account/api_key/form.html.eex:7
#: lib/block_scout_web/templates/account/custom_abi/form.html.eex:8
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Update"
msgstr "업데이트"

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:462
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:553
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "User defined maximum fee (tip) per unit of gas paid to validator for transaction prioritization."
msgstr "거래 우선순위를 위해 검증자에게 지불되는 가스 단위당 최대 수수료(팁)를 사용자가 정의합니다."

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:472
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:563
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "User-defined tip sent to validator for transaction priority/inclusion."
msgstr "거래 우선순위 / 포함을 위해 사용자 정의 팁이 검증자에게 전송되었습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:221
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "User-defined tips sent to validator for transaction priority/inclusion."
msgstr "거래 우선순위/포함에 대한 사용자 정의 팁이 유효성 검사자에게 전송됩니다."

#: lib/block_scout_web/templates/layout/_topnav.html.eex:37
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Validated"
msgstr "검증 완료"

#: lib/block_scout_web/templates/layout/_topnav.html.eex:57
#, elixir-format, elixir-autogen
msgid "L1 State Batches"
msgstr "L1 상태 배치들"

#: lib/block_scout_web/templates/layout/_topnav.html.eex:52
#, elixir-format, elixir-autogen
msgid "Mantle DA Txn Batches"
msgstr "맨틀 DA 거래 배치들"

#: lib/block_scout_web/templates/layout/_topnav.html.eex:49
#, elixir-format
msgid "L1 Txn Batches"
msgstr "L1 거래 일괄 처리"

#: lib/block_scout_web/templates/layout/_topnav.html.eex:42
#, elixir-format, elixir-autogen
msgid "L1 to L2 Txns"
msgstr "L1에서 L2로의 거래"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/index.html.eex:24
#, elixir-format, elixir-autogen
msgid "L1 to L2 Transactions"
msgstr "L1에서 L2로의 거래"

#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/index.html.eex:11
#, elixir-format, elixir-autogen
msgid "L2 to L1 Transactions"
msgstr "L2에서 L1로의 거래"

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/index.html.eex:12
#, elixir-format, elixir-autogen
msgid "State Batches"
msgstr "주 배치"

#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/index.html.eex:12
#, elixir-format, elixir-autogen
msgid "Txn Batches"
msgstr "트랜잭션 일괄 처리"

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/index.html.eex:13
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/index.html.eex:12
#, elixir-format
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Validated Transactions"
msgstr "검증된 거래"

#: lib/block_scout_web/templates/address/_validator_metadata_modal.html.eex:30
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Validator Creation Date"
msgstr "검증자 생성 일자"

#: lib/block_scout_web/templates/address/_validator_metadata_modal.html.eex:5
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Validator Data"
msgstr "검증자 데이터"

#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:86
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Validator Name"
msgstr "검증기 이름"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:306
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:306
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:388
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:405
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Value"
msgstr "가치"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:305
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:305
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:387
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:404
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Value sent in the native token (and USD) if applicable."
msgstr "해당되는 경우, 원래 토큰으로 보낸 가치 (USD 환산)"

#: lib/block_scout_web/templates/verified_contracts/_metatags.html.eex:7
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Verifed contracts, %{subnetwork}, %{coin}"
msgstr "검증된 계약서, %{subnetwork}, %{coin}"

#: lib/block_scout_web/templates/address_read_contract/index.html.eex:17
#: lib/block_scout_web/templates/address_write_contract/index.html.eex:15
#: lib/block_scout_web/templates/verified_contracts/index.html.eex:75
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Verified"
msgstr "확인됨"

#: lib/block_scout_web/templates/verified_contracts/_stats.html.eex:18
#: lib/block_scout_web/templates/verified_contracts/index.html.eex:6
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Verified Contracts"
msgstr "검증된 계약서"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:83
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Verified at"
msgstr "검증됨"

#: lib/block_scout_web/templates/layout/_topnav.html.eex:61
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Verified contracts"
msgstr "검증된 계약서"

#: lib/block_scout_web/templates/verified_contracts/_metatags.html.eex:2
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Verified contracts - %{subnetwork} Explorer"
msgstr "검증된 계약 - %{subnetwork} 탐색기"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:28
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:30
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:192
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:223
#: lib/block_scout_web/templates/smart_contract/_functions.html.eex:14
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Verify & Publish"
msgstr "검증 및 게시"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_flattened_code/new.html.eex:111
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_json/new.html.eex:37
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_multi_part_files/new.html.eex:103
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_standard_json_input/new.html.eex:51
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_vyper/new.html.eex:47
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Verify & publish"
msgstr "확인하고 게시하십시오."

#: lib/block_scout_web/templates/address_logs/_logs.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_decoded_input.html.eex:12
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_decoded_input.html.eex:12
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_decoded_input.html.eex:12
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_decoded_input.html.eex:12
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_decoded_input.html.eex:12
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_decoded_input.html.eex:12
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_decoded_input.html.eex:12
#: lib/block_scout_web/templates/transaction_log/_logs.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_decoded_input.html.eex:12
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Verify the contract "
msgstr "계약 확인하기"

#: lib/block_scout_web/templates/verified_contracts/index.html.eex:66
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Version"
msgstr "버전"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification/new.html.eex:33
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Via Sourcify: Sources and metadata JSON file"
msgstr "소스파이를 통해: 소스 및 메타데이터 JSON 파일"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification/new.html.eex:27
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Via Standard Input JSON"
msgstr "표준 입력 JSON을 통해"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification/new.html.eex:22
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Via flattened source code"
msgstr "평평해진 소스 코드를 통해"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification/new.html.eex:40
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Via multi-part files"
msgstr "다중 파일을 통해."

#: lib/block_scout_web/templates/chain/show.html.eex:145
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "View All Blocks"
msgstr "보기 모든 블록들"

#: lib/block_scout_web/templates/tokens/instance/overview/_details.html.eex:16
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/instance/overview/_details.html.eex:20
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "View Contract"
msgstr "계약 보기"

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:39
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "View next block"
msgstr "다음 블록을 보기"

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:23
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "View previous block"
msgstr "이전 블록 보기"

#: lib/block_scout_web/templates/address/_metatags.html.eex:9
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "View the account balance, transactions, and other data for %{address} on the %{network}"
msgstr "네트워크에서 %{address}의 계좌 잔액, 거래 및 기타 데이터를 확인하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/block/_metatags.html.eex:10
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "View the transactions, token transfers, and uncles for block number %{block_number}"
msgstr "블록 번호 %{block_number}의 거래, 토큰 이체 및 불완전한 블록을 확인하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/verified_contracts/_metatags.html.eex:8
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "View the verified contracts on %{subnetwork}"
msgstr "\"%{subnetwork}\"에서 검증된 계약서를 확인하세요."

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_metatags.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_metatags.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_metatags.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_metatags.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_metatags.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_metatags.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_metatags.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_metatags.html.eex:10
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "View transaction %{transaction} on %{subnetwork}"
msgstr "%{subnetwork}에서 %{transaction} 거래보기"

#: lib/block_scout_web/templates/verified_contracts/_contract.html.eex:28
#: lib/block_scout_web/templates/verified_contracts/index.html.eex:32
#: lib/block_scout_web/views/verified_contracts_view.ex:10
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Vyper"
msgstr "바이퍼"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification/new.html.eex:46
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Vyper contract"
msgstr "바이퍼 계약"

#: lib/block_scout_web/templates/smart_contract/_pending_contract_write.html.eex:9
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Waiting for transaction's confirmation..."
msgstr "거래 확인을 기다리는 중..."

#: lib/block_scout_web/templates/chain/show.html.eex:121
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Wallet addresses"
msgstr "지갑 주소"

#: lib/block_scout_web/templates/common_components/_changed_bytecode_warning.html.eex:3
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Warning! Contract bytecode has been changed and doesn't match the verified one. Therefore, interaction with this smart contract may be risky."
msgstr "경고! 계약 바이트코드가 변경되어 검증된 바이트코드와 일치하지 않습니다. 따라서이 스마트 계약과 상호 작용하는 것은 위험할 수 있습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/account/common/_nav.html.eex:7
#: lib/block_scout_web/templates/account/watchlist/show.html.eex:7
#: lib/block_scout_web/templates/layout/_account_menu_item.html.eex:14
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Watch list"
msgstr "관심 목록"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_flattened_code/new.html.eex:77
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "We recommend using flattened code. This is necessary if your code utilizes a library or inherits dependencies. Use the"
msgstr "플랫화된 코드를 사용하는 것을 권장합니다. 이는 코드가 라이브러리를 활용하거나 의존성을 상속하는 경우에 필요합니다. 다음과 같이 사용하세요"

#: lib/block_scout_web/views/wei_helpers.ex:82
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Wei"
msgstr "Wei"

#: lib/block_scout_web/templates/smart_contract/_functions.html.eex:100
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Write"
msgstr "쓰세요 (syuseyo)"

#: lib/block_scout_web/templates/address/_tabs.html.eex:107
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/overview/_tabs.html.eex:34
#: lib/block_scout_web/views/address_view.ex:377
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Write Contract"
msgstr "계약서 작성하기"

#: lib/block_scout_web/templates/address/_tabs.html.eex:114
#: lib/block_scout_web/templates/tokens/overview/_tabs.html.eex:48
#: lib/block_scout_web/views/address_view.ex:378
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Write Proxy"
msgstr "프록시 작성하기"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_common_fields/_fetch_constructor_args.html.eex:14
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_common_fields/_include_nightly_builds_field.html.eex:14
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_common_fields/_yul_contracts_switcher.html.eex:14
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_flattened_code/new.html.eex:51
#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_multi_part_files/new.html.eex:43
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: lib/block_scout_web/templates/account/api_key/index.html.eex:18
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "You can create 3 API keys per account."
msgstr "하나의 계정당 3개의 API 키를 만들 수 있습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/account/custom_abi/index.html.eex:18
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "You can create up to 15 Custom ABIs per account."
msgstr "하나의 계정당 최대 15개의 사용자 정의 ABI를 만들 수 있습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/account/public_tags_request/index.html.eex:11
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "You can request a public category tag which is displayed to all Blockscout users. Public tags may be added to contract or external addresses, and any associated transactions will inherit that tag. Clicking a tag opens a page with related information and helps provide context and data organization. Requests are sent to a moderator for review and approval. This process can take several days."
msgstr "모든 Blockscout 사용자에게 표시되는 공개 카테고리 태그를 요청할 수 있습니다. 공개 태그는 계약 또는 외부 주소에 추가할 수 있으며, 해당 거래가 해당 태그를 상속합니다. 태그를 클릭하면 관련 정보가 표시되어 데이터 정리 및 맥락 제공을 도와줍니다. 요청은 검토 및 승인을 위해 관리자에게 보내집니다. 이 프로세스는 몇 일 동안 소요될 수 있습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/account/tag_address/index.html.eex:14
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "You don't have address tags yet"
msgstr "아직 주소 태그가 없습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/account/watchlist/show.html.eex:14
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "You don't have addresses on you watchlist yet"
msgstr "아직 귀하의 관심 목록에 주소가 없습니다"

#: lib/block_scout_web/templates/account/tag_transaction/index.html.eex:14
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "You don't have transaction tags yet"
msgstr "아직 거래 태그를 가지고 있지 않습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/account/public_tags_request/form.html.eex:15
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Your name"
msgstr "당신의 이름"

#: lib/block_scout_web/templates/account/public_tags_request/form.html.eex:14
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Your name*"
msgstr "당신의 이름* (dangsineui ireum*)"

#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:111
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "at"
msgstr "\"at\" --> \"에서\""

#: lib/block_scout_web/templates/address_token/overview.html.eex:52
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "balance of the address"
msgstr "주소의 균형"

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:482
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:573
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "burned for this transaction. Equals Block Base Fee per Gas * Gas Used."
msgstr "이 거래를 위해 소모된 가스의 양에 따라 계산된 블록 기본 수수료와 동일합니다."

#: lib/block_scout_web/templates/block/overview.html.eex:212
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "burned from transactions included in the block (Base fee (per unit of gas) * Gas Used)."
msgstr "블록에 포함된 거래로부터 연소됨(Base fee (gas 단위당) * 사용된 Gas)."

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract/index.html.eex:28
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "button"
msgstr "버튼"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/overview.html.eex:211
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/overview.html.eex:211
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:287
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:311
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "created"
msgstr "생성되었습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/eth_rpc.html.eex:12
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "custom RPC"
msgstr "사용자 정의 RPC"

#: lib/block_scout_web/templates/address/overview.html.eex:148
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "doesn't include ERC20, ERC721, ERC1155 tokens)."
msgstr "ERC20, ERC721, ERC1155 토큰을 포함하지 않습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/common_components/_rap_pagination_container.html.eex:13
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "elements are displayed"
msgstr "요소들이 표시됩니다."

#: lib/block_scout_web/templates/smart_contract/_functions.html.eex:38
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "fallback"
msgstr "폴백"

#: lib/block_scout_web/views/address_contract_view.ex:24
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "false"
msgstr "거짓."

#: lib/block_scout_web/templates/address_logs/_logs.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/_decoded_input.html.eex:12
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/_decoded_input.html.eex:12
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/_decoded_input.html.eex:12
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/_decoded_input.html.eex:12
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/_decoded_input.html.eex:12
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/_decoded_input.html.eex:12
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/_decoded_input.html.eex:12
#: lib/block_scout_web/templates/transaction_log/_logs.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/_decoded_input.html.eex:12
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "here"
msgstr "여기 (yeogi)"

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/eth_rpc.html.eex:9
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "here."
msgstr "여기."

#: lib/block_scout_web/templates/smart_contract/_function_response.html.eex:3
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "method Response"
msgstr "방법 응답"

#: lib/block_scout_web/templates/common_components/_pagination_container.html.eex:41
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "of"
msgstr "There is no context or meaning behind the word \"of,\" so it cannot be accurately translated to Korean without more information. Please provide more context or text."

#: lib/block_scout_web/templates/smart_contract/_functions.html.eex:16
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "page"
msgstr "페이지"

#: lib/block_scout_web/templates/smart_contract/_functions.html.eex:40
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "receive"
msgstr "받다"

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:58
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:69
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:81
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_eth_rpc_item.html.eex:70
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "required"
msgstr "필요한"

#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:59
#: lib/block_scout_web/templates/api_docs/_action_tile.html.eex:70
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "string"
msgstr "문자열"

#: lib/block_scout_web/views/address_contract_view.ex:23
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "true"
msgstr "진실"

#: lib/block_scout_web/templates/address_contract_verification_via_flattened_code/new.html.eex:77
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "truffle flattener"
msgstr "트러플 펴서 빵을 한층 더 맛있게 만드는 기구"

#: lib/block_scout_web/templates/layout/_account_menu_item.html.eex:31
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Sign in"
msgstr "로그인"

#: lib/block_scout_web/templates/layout/_account_menu_item.html.eex:11
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Signed in as "
msgstr "로그인한 사용자로서"

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/not_found.html.eex:8
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/not_found.html.eex:8
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "1. If you have just submitted this transaction please wait for at least 30 seconds before refreshing this page."
msgstr "1. 이 거래를 방금 제출하셨다면 이 페이지를 새로 고치기 전에 최소 30초를 기다려주세요."

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/not_found.html.eex:9
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/not_found.html.eex:9
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "2. It could still be in the TX Pool of a different node, waiting to be broadcasted."
msgstr "2. 다른 노드의 TX 풀에 여전히 있어서 방송 대기 중일 수도 있습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/not_found.html.eex:10
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/not_found.html.eex:10
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "3. During times when the network is busy (i.e during ICOs) it can take a while for your transaction to propagate through the network and for us to index it."
msgstr "3. 네트워크가 바쁜 시간 (예 : ICO 중)에는 거래가 네트워크를 통해 전파되고 인덱싱될 때까지 시간이 걸릴 수 있습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/not_found.html.eex:11
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/not_found.html.eex:11
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "4. If it still does not show up after 1 hour, please check with your sender/exchange/wallet/transaction provider for additional information."
msgstr "4. 1시간이 지나도 여전히 나타나지 않으면, 보내는 사람/거래소/지갑/거래 공급자와 추가 정보를 확인해주세요."

#: lib/block_scout_web/templates/internal_server_error/index.html.eex:8
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "An unexpected error has occurred. Try reloading the page, or come back soon and try again."
msgstr "예기치 않은 오류가 발생했습니다. 페이지를 다시 로드하거나 곧 돌아와 다시 시도해보세요."

#: lib/block_scout_web/templates/error422/index.html.eex:9
#: lib/block_scout_web/templates/internal_server_error/index.html.eex:9
#: lib/block_scout_web/templates/page_not_found/index.html.eex:9
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/not_found.html.eex:13
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/not_found.html.eex:13
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Back to home"
msgstr "집으로 돌아가기"

#: lib/block_scout_web/templates/internal_server_error/index.html.eex:7
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Internal server error"
msgstr "내부 서버 오류"

#: lib/block_scout_web/templates/error422/index.html.eex:7
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Request cannot be processed"
msgstr "요청을 처리할 수 없습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/not_found.html.eex:6
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/not_found.html.eex:6
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Sorry, we are unable to locate this transaction hash"
msgstr "죄송합니다. 이 거래 해시를 찾을 수 없습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/page_not_found/index.html.eex:8
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "This page is no longer explorable! If you are lost, use the search bar to find what you are looking for."
msgstr "이 페이지는 더 이상 탐색할 수 없습니다! 만약 길을 잃었다면, 검색 바를 이용하여 찾고자 하는 것을 찾으세요."

#: lib/block_scout_web/templates/error422/index.html.eex:8
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Your request contained an error, perhaps a mistyped tx/block/address hash. Try again, and check the developer tools console for more info."
msgstr "당신의 요청에는 오류가 포함되어 있습니다. 아마도 잘못된 tx/block/address 해시일 수 있습니다. 다시 시도하고 개발자 도구 콘솔에서 자세한 정보를 확인하십시오."

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:229
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:253
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid " L1 State Batch Index"
msgstr "L1 상태 일괄처리 인덱스"

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:228
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:252
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid " L1 State Batch Index."
msgstr "L1 상태 일꾼 인덱스."

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/not_found.html.eex:30
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/not_found.html.eex:30
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/not_found.html.eex:30
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/not_found.html.eex:30
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/not_found.html.eex:30
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/not_found.html.eex:30
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Back Home"
msgstr "집에 돌아오다"

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:635
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:636
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:756
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:757
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "DA Fee"
msgstr "DA 수수료"

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:627
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:628
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:801
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:802
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "DA Gas Price"
msgstr "DA 가스 가격"

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:643
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:644
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:810
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:811
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "DA Gas Used"
msgstr "DA 가스 사용 중입니다."

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/not_found.html.eex:22
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/not_found.html.eex:22
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/not_found.html.eex:22
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/not_found.html.eex:22
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/not_found.html.eex:22
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/not_found.html.eex:22
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "During times when the network is busy (i.e during ICOs) it can take a while for your transaction to propagate through the network and for us to index it."
msgstr "네트워크가 바쁜 경우 (예: ICO 중)에는 거래가 네트워크를 통해 전파되고 우리가 색인화하기까지 시간이 오래 걸릴 수 있습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:416
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:513
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Gas Price on L2"
msgstr "L2에서의 가스 가격"

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/not_found.html.eex:26
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/not_found.html.eex:26
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/not_found.html.eex:26
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/not_found.html.eex:26
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/not_found.html.eex:26
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/not_found.html.eex:26
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "If it still does not show up after 1 hour, please check with your sender/exchange/wallet/transaction provider for additional information."
msgstr "1시간 뒤에도 표시되지 않으면, 발신자/거래소/지갑/거래 공급자에게 추가 정보를 문의하십시오."

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/not_found.html.eex:12
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/not_found.html.eex:12
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/not_found.html.eex:12
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/not_found.html.eex:12
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/not_found.html.eex:12
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/not_found.html.eex:12
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "If you have just submitted this transaction please wait for at least 30 seconds before refreshing this page."
msgstr "이 거래를 방금 제출한 경우 페이지를 새로 고침하기 전에 적어도 30초를 기다려주세요."

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/index.html.eex:89
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Indicates by which contract was this Txn synced to Mantle Bridge"
msgstr "이 거래는 어떤 계약과 Mantle Bridge 가 동기화되었는지를 나타냅니다."

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/index.html.eex:47
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Indicates the L1-L2 transactions volume"
msgstr "L1-L2 거래량을 나타냅니다."

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/invalid.html.eex:6
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/invalid.html.eex:6
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/invalid.html.eex:6
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/invalid.html.eex:6
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/invalid.html.eex:6
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/invalid.html.eex:6
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Invalid Transaction Hash"
msgstr "잘못된 거래 해시값입니다."

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/not_found.html.eex:16
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/not_found.html.eex:16
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/not_found.html.eex:16
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/not_found.html.eex:16
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/not_found.html.eex:16
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/not_found.html.eex:16
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "It could still be in the TX Pool of a different node, waiting to be broadcasted."
msgstr "다른 노드의 TX 풀에 여전히 있을 수 있으며 방송을 기다리고 있을 수 있습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:589
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:590
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "L1 Fee"
msgstr "L1 요금"

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:598
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:599
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:727
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:728
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "L1 Fee Scalar"
msgstr "L1 요금 스칼라"

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:573
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:574
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:710
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:711
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "L1 Gas Price"
msgstr "L1 가스 가격"

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:607
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:608
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:736
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:737
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "L1 Gas Used"
msgstr "L1 가스 사용됨"

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:617
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:618
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:746
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:747
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "L1 Origin Txn Hash"
msgstr "L1 원본 거래 해시"

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:241
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:242
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:265
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:266
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "L1 State Root Submission Txn Hash"
msgstr "L1 상태 루트 제출 거래 해시"

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:444
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "L2 Fee"
msgstr "L2 요금"

#: lib/block_scout_web/templates/layout/_topnav.html.eex:47
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "L2 to L1 Txns"
msgstr "L2에서 L1로의 거래"

#: lib/block_scout_web/templates/layout/_footer.html.eex:14
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Mantle is the first modular layer-2 blockchain, combining hyperscale performance with security from Ethereum. Mantle powers whatever builders can dream."
msgstr "Mantle 하이퍼스케일 성능과 이더리움의 보안을 결합한 최초의 모듈형 레이어-2 블록체인입니다. 맨틀은 빌더들이 꿈꾸는 모든 것을 구동합니다."

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/not_found.html.eex:7
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/not_found.html.eex:7
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/not_found.html.eex:7
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/not_found.html.eex:7
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/not_found.html.eex:7
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/not_found.html.eex:7
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Sorry, We are unable to locate this transaction Hash"
msgstr "죄송합니다. 이 거래 해시를 찾을 수 없습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/address_deposit/index.html.eex:29
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "There is no deposit Txn for this address."
msgstr "이 주소에 대한 예치금이 없습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/address_withdraw/index.html.eex:29
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "There is no withdrawal Txn for this adress."
msgstr "이 주소에서는 인출이 불가합니다."

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:403
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:420
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Total transaction fee spent on L1 and L2."
msgstr "L1과 L2에서 총 거래 수수료 사용량."

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:443
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:466
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Transaction fee on layer2."
msgstr "레이어2의 거래 수수료."

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/invalid.html.eex:8
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/invalid.html.eex:8
#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/invalid.html.eex:8
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/invalid.html.eex:8
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/invalid.html.eex:8
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/invalid.html.eex:8
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "is not a valid transaction hash"
msgstr "유효한 트랜잭션 해시가 아닙니다."

#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:664
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "L1 Gas Price*L1 Gas Used*L1 Fee Scalar"
msgstr "L1 가스 가격*L1 가스 사용량*L1 수수료 스칼라"

#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:665
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "L1 Rollup Fee"
msgstr "L1 롤업 수수료"

#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:467
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "L2 Txn Fee"
msgstr "L2 거래 수수료"

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:215
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:216
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:238
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:239
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Mantle DA Submission Hash"
msgstr "맨틀 DA 제출 해시"

#: lib/block_scout_web/templates/da_batch_transaction/index.html.eex:12
#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/index.html.eex:12
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Mantle DA Txn"
msgstr "맨틀 DA 거래"

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:202
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:225
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Mantle DA Txn Batch Index"
msgstr "맨틀 DA 거래 일괄 처리 인덱스"

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch_transaction/overview.html.eex:201
#: lib/block_scout_web/templates/transaction/overview.html.eex:224
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Mantle DA Txn Batch Index."
msgstr "맨틀 DA 트랜잭션 배치 인덱스."

#: lib/block_scout_web/templates/layout/_footer.html.eex:26
#, elixir-autogen
msgid "Contact Us"
msgstr "연락처 바로가기"

#: lib/block_scout_web/templates/layout/_topnav.html.eex:138
#, elixir-autogen
msgid "Mantle Testnet"
msgstr "Mantle Testnet"

#: lib/block_scout_web/templates/chain/show.html.eex:235
#, elixir-autogen
msgid "Latest Transactions"
msgstr "최신 거래 내역"

#: lib/block_scout_web/templates/chain/show.html.eex:224
#, elixir-autogen
msgid "View all Mantle DA batches"
msgstr "\"모든 Mantle DA 배치 보기\""

#: lib/block_scout_web/templates/chain/show.html.eex:207
#, elixir-autogen
msgid "Latest Mantle DA Txn Batches"
msgstr "최신 맨틀 DA 거래 배치들"

#: lib/block_scout_web/templates/chain/show.html.eex:258
#, elixir-autogen
msgid "View all Transactions"
msgstr "모든 거래 내역 보기"

#: lib/block_scout_web/templates/chain/show.html.eex:268
#, elixir-autogen
msgid "Latest L1->L2 Transactions"
msgstr "최신 L1->L2 트랜잭션들"

#: lib/block_scout_web/templates/chain/show.html.eex:284
#, elixir-autogen
msgid "View all L1->L2 Transactions"
msgstr "L1->L2 거래 모두 보기"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/index.html.eex:42
#, elixir-autogen
msgid "Block No"
msgstr "블록 번호"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/index.html.eex:45
#, elixir-autogen
msgid "Queue Index"
msgstr "대기 인덱스"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/index.html.eex:51
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/index.html.eex:34
#, elixir-autogen
msgid "L2 Txn Hash"
msgstr "L2 거래 해시"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/index.html.eex:59
#, elixir-autogen
msgid "Txn Type"
msgstr "거래 유형"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/index.html.eex:66
#, elixir-autogen
msgid "User Deposit"
msgstr "사용자 예치금"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/index.html.eex:69
#, elixir-autogen
msgid "Tss Reward"
msgstr "TSS 보상"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/index.html.eex:72
#, elixir-autogen
msgid "L2 Txn Rollback"
msgstr "L2 트랜잭션 롤백"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/index.html.eex:81
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/index.html.eex:37
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/index.html.eex:40
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/index.html.eex:40
#, elixir-autogen
msgid "Age"
msgstr "나이"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/index.html.eex:84
#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/index.html.eex:53
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/index.html.eex:46
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/index.html.eex:46
#, elixir-autogen
msgid "L1 Txn Hash"
msgstr "L1 거래 해시"

#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/index.html.eex:28
#, elixir-autogen
msgid "Msg Nonce"
msgstr "메시지 논스"

#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/index.html.eex:56
#, elixir-autogen
msgid "Time Left"
msgstr "남은 시간"

#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/index.html.eex:43
#, elixir-autogen
msgid "Whole status about the L2-L1 withdrawal"
msgstr "L2-L1 철회에 대한 전반적인 상황."

#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/index.html.eex:44
#, elixir-autogen
msgid "Waiting for Relay"
msgstr "릴레이 대기 중입니다."

#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/index.html.eex:45
#, elixir-autogen
msgid "Withdrawn on L2 but not ready for claim on L1"
msgstr "L2에서는 철회되었지만 L1에서는 청구 준비가 되지 않았습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/index.html.eex:46
#, elixir-autogen
msgid "Ready for Claim"
msgstr "청구 준비 완료"

#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/index.html.eex:47
#, elixir-autogen
msgid "Ready for claim on L1"
msgstr "L1에 대한 청구 준비 완료"

#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/index.html.eex:48
#, elixir-autogen
msgid "Claimed"
msgstr "주장된"

#: lib/block_scout_web/templates/l2_to_l1_txn/index.html.eex:49
#, elixir-autogen
msgid "Withdrawal has been claimed on L1"
msgstr "L1에서 철회 요청이 제기되었습니다."

#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/index.html.eex:37
#, elixir-autogen
msgid "Batch Index"
msgstr "일괄 색인"

#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/index.html.eex:46
#, elixir-autogen
msgid "DA Hash"
msgstr "DA 해시"

#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/index.html.eex:49
#, elixir-autogen
msgid "Store Number"
msgstr "점포 번호"

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/index.html.eex:37
#, elixir-autogen
msgid "State Batch"
msgstr "상태 일괄 처리"

#: lib/block_scout_web/templates/eigenda_batch/index.html.eex:40
#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/index.html.eex:43
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/index.html.eex:43
#, elixir-autogen
msgid "Batch Size"
msgstr "배치 크기"

#: lib/block_scout_web/templates/state_batch/index.html.eex:49
#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/index.html.eex:49
#, elixir-autogen
msgid "Pre Total Elements"
msgstr "사전 준비 요소들"

#: lib/block_scout_web/templates/txn_batch/index.html.eex:37
#, elixir-autogen
msgid "Txn Batch"
msgstr "거래 일괄 처리"

#: lib/block_scout_web/templates/tokens/index.html.eex:47
#, elixir-autogen
msgid "Holders Count"
msgstr "보유자 수"

#: lib/block_scout_web/templates/l1_to_l2_txn/index.html.eex:87
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "L1 Txn Origin"
msgstr "L1 거래 원천"

#: lib/block_scout_web/templates/tokens/index.html.eex:42
#, elixir-autogen, elixir-format
msgid "Total Supply"
msgstr "총 공급량"
